[多字][隨時爛尾] 山陰山陽結唔到緣之旅

其實上年坐HX去泰國喀比既時候
已經見到有新航線去鳥取
當時我連鳥取係咩地方黎都唔知
但見到個沙丘幾吸引
一直都有個印像係心

直到年尾
發生左D事唔開心
想要黎一個散心之旅
一係沙丘一直係我心入面
加上方根書簡眉影響
就決定三月順便可以賞埋櫻去山陰山陽旅行

因為有點朝聖FEEL
加上希望散心
我決定唔搵任何人自己一個人上路
算係對自己既挑戰都好
也因為遊戲說島根係結緣之地
我都希望可以係美術館遇到我既副館長

今次行程用山陰山陽7DAY PASS
米子山入
途經岡山廣島鳥取同島根
因為去八日
唯有最後一日唔搭咁多車

行程
DAY1 香港->米子->岡山
DAY2 岡山->吉備津神社->吉備津彥神社->津山鐵道館->津山城->眾樂園
DAY3 岡山->倉敷美觀地區->姬路城->岡山城->岡山後樂園
DAY4 岡山->廣島->縮景園->廣島城->圓頂屋->平和紀念公園->宮島->彌山->嚴島神社->大鳥居
DAY5 廣島->錦帶橋->岩國城->三瀧寺->吳史料館->吳市海事博物館->本通
DAY6 廣島->鳥取砂丘->松江
DAY7 松江->出雲大社->日御崎->出雲歷史博物館->宍道湖夕陽
DAY8 松江->神魂神社->八重垣神社->松江城->米子->香港

因為部相機新買
我都仲未識舞佢
加上買相機唔送技術
好多相又光又暗
希望巴打高抬貴手

坐既係A320
真係窄到死
但去呢D二三線城市真係無得揀
一星期先得兩班機
唯一比UO好既係
佢有野食同野飲

落機

機場

出左去轉JR出米子
空港站好白痴
係無人車站
無得換PASS
要花錢買飛

但個問題係

架機無得入一萬YEN

細佬唱左九萬YEN FOR今次旅行
完全係無散紙

最後唯有死死氣搵番同機D港人換散紙
後尾諗番
其實應該可以出閘果時補錢
不過算啦

就算係機場站
但班次依然好疏
求其放低個行李係個站附近周圍影相

大山真係靚到爆炸
成幅畫咁痴係遠方
可惜我無PLAN過去

排隊上車

車上面既畫

其實我對鬼太郎係無興趣既
所以我係完全SKIP左境港呢個地方

到左米子站就即刻換番我張PASS
立即就要用佢換指定席去岡山

係日本轉車既時間真係好短
好彩其實佢地幾種車都係同一個月台
所以都趕得切

沿途大山依然痴住我黎行
一開始已經好唔捨得

去到岡山已經係七點幾既事
今次係岡山住東橫INN三晚
呢度比起想像中好睇好多
又近車站
間房仲要唔細
我個29吋大GIP係可以完全打開

我都做左會然

放低野就周圍走

唔平

法國係岡山晚晚都係行AEON
因為有個超市
仲要好多香港人
係減價區勁聽廣東話

其實我唔想食超市野
雖然真係幾平

就算係AEON
九點D舖頭都收工
係淨番超市同戲院

上影緊既戲
D戲真係好遲上

行左陣就真係肚餓要去醫肚啦
曾經我都以為周街行都係好野食
但發覺選擇困難既我係揀唔到既
所以基本上我都會係出發前搵左好多唔同既食店
今晚決定左去位於本町既小豆島拉麵

呢度應該係岡山車站以外最旺既地方
好多居酒屋
不過我一個人真係唔岩食

傳說中冰水KOL既神物

乜都唔識
都係叫番最普通既算

結果真係普普通通無咩特別
不過不失咁

但走果個門口就開始要排隊啦

食完就番酒店PLAN下聽日既行程
其實我係個有強迫症既痴線佬
一開波已經PLAN左十頁紙比自己

咁當然唔係全部都跟足晒
諗左幾個鐘打埋個飛機終於訓得

DAY1 完

lm 支持

真係出遊記
支持

DAY2

係東橫INN食過簡單既早餐
八點半就出發今次旅程既第一站
吉備津彥神社
其實我成日搞亂吉備津彥神社同吉備津神社
不過對交通都唔成問題

法國日本個個城市都有呢種商店街
但岡山呢條商店街係永遠都無人行既

岡山站一早就已經見到拖GIP既遊客
其實呢山陽對比山陰黎講係已經旺好多

出閘
呢條桃太郎線幾乎都係無人站
我渣PASS既都唔知點出閘好
求其揚下手上既PASS話比人知我有比錢就算

街邊係好傳統既叮噹屋
真係幾鐘意呢種感覺
不過日本都係旅行好
生活落去應該會痴線

神社指示牌

神社就係格離
行站行過去都係幾分鐘

循例都洗乾淨身心再入去

可能因為太早
得小貓幾隻
然後見到有幾個人企係度發殿口等巫女帶路入殿內

我好奇跟埋入面
原來真係祈禱
無咩事我都係出番去

好快轉個圈就離開
見到大力金剛指

本來祝世界和平好好
但有殘體無晒FEEL

同埋呢度應該係一條單車徑
教晒你點玩
如果有一日再黎呢度
可能我都會試下咁玩

桃太郎線一個鐘得一至兩班車
吉備津彥神社岩岩好行左一班車既時間

不過呢D無人站通常得一邊有出口
如果要反方向搭回程車要入閘行到月尾盡頭先過到對面
係等候室等左一陣
就出發下一站
吉備津神社

我記錯左
備前一宮站應該係單軌站
唔洗過對面

一兩日先寫一篇
唔知幾時先寫得完

少字多圖

用pass去無人站都係show pass畀車長睇架喇
特別one man car

DAY2 續

今次坐左一個站就落車
呢個係真‧吉備津站

車站都大左少少
格離有停單車場

呢八日幾乎上見到既樹都係光禿禿

日本都有共狗

路牌

其實就咁行下路都已經好舒服

今次神社離車站離左些少
但都算近
好快就到達
不過要爬兩段樓梯上去

入到吉備津神社第一眼入目就係呢座國寶

呢度好似係祈求學業既地方
所以已經見到有幾對細路仔鞋放係度
應該係國寶入面祈緊禱
我自己就一早已經唔係需要考試既年齡
所以就影相算

國寶上面係祝福既地方
可以掛繪馬

落番去買
之後諗住行番上掛牌果度先作文
點知巫女姐姐走出黎叫住我呢度有筆
咁見到佢拳拳聲既盛意
我都唔好意思再埋位先寫

我好貪心

掛完繪馬再行上山
唔知咩叫散水
仲周圍都係

之後就係我黎呢個神社真正想見識既野
長廊

真係好長
好在我早黎
人少
比我影到完全無人既長廊

但番轉頭已經開始有人行

仲有其他野

最後比我搵番個指定拍攝地點
影番張指定相

真係不枉此行

番番車站回程岡山轉車出發津山
呢架係桃太郎版既電車

續

火車上個學生妹好靚女

我見好多呢類型既學生女
成日仲要面紅紅

DAY2 續

我發覺咁寫落去真係成一個月都搞唔掂
但我真係好想寫

係岡山轉車其實係得六分鐘轉津山
但我真係好想食鐵路便當
又可以慳番食飯既時間
又可以一邊欣賞風景一邊食飯
所以狗沖上去閘口買左個桃太郎便當又即刻狗沖去月台上番車
好彩六分鐘係夠既

桃太郎便當

其實個盒幾靚
我都想拎番去飯盒咁平時帶飯番公司
但當時輕裝上路
手渣相機
淨係揹左個好細既斜咩袋
最後好唔捨得咁丟左

再見啦桃太郎

津山線就算係快車都係呢種傳統舊車

廣告時間

坐左一個鐘到津山
因為食埋飯同有靚山睇
所以時間好快過

津山第一站係教育鐵路館
鐵路館係津山站既背面
要繞一大個圈過去

都係路牌

我真係好鐘意影路軌

終於到鐵路館
都算多老友MEME同小學雞

其實都係團體黎

原來先得五萬人黎過

咁鐵路館同名古屋果個係無得比架啦
呢度擺既都係老爺車
不過露天車廠又幾得意

電線(好似係)

細細地但都仲有幾間課室講下野

仲可以比你試下夾飛仔

咁好輕鬆咁拋甩老友記我就行完鐵路館
去下一站
津山城

途經呢條橋

叫做今川橋
幾靚仔

輕輕鬆鬆曬下太陽真係好舒服

過完橋見到呢個真係心活態度黎
完全唔知佢係度做乜

仲有一兩對家庭係度玩草皮

但唔知點解成日都見到一堆好細隻既昆蟲混埋一齊
上次上犬山城又見到
唔知咩黎好核突

咁我又上番馬路行

明明係星期日
但條街一個人都無
好正

假櫻花

十九青蛙

河童

HEA行半粒鐘終於到津山城...

入口

續

留名

放假既時間應該一日可以出到兩篇
大約半日時間左右

DAY2 續續續

去到津山城跡入口
仲要不停行石梯先上到去

係黎到呢度
先終於有番少少人氣
但話晒都叫做星期日
真係無辦法想像呢個城方既商店係點生存

上到去賣飛處
其實都有好多小食店
如果櫻花滿開果時
可以想像到日本人賞櫻既盛放
但今日一間小販都無開

賣飛處
有好理想既開花指南

但實際係咁既樣

基本上都係禿櫻

再加上當日係特首選舉
聽到林鄭當選真係雙重打擊
好唔開心
係度呆坐左半鐘粒先有心機繼續行

大合照既位置
但我諗成個山既人出晒黎都企唔滿個架

城跡唯一開左既花

應該係桃花?

呢個叫備中櫓
唔係天守
循例都入去除鞋轉個圈

上左去天守城跡
有幅對住風景畫出黎既粉筆畫
都叫幾對位

頹頹地行完就落番山
出發眾樂園

眾樂園係今次旅程既第一個庭園
今次去左三個庭園
又放棄左所謂既第一庭園
老實講
眾樂園係有D失望既
因為都幾細下
無咩野睇

途下經過間學校
星期日都有人番去練習
聽到D音樂聲

其實津山D景點距離都唔近
由眾樂園番去JR站都要行半個鐘左右
我估應該有車搭既
但完全搵唔到交通方法
唯有用行既

門口

眾樂園比起津山城
係更加清靜
得番幾個老友記坐度唔知做咩
另一方面
叫做可以影到D完全無人相

係度HEA下同人LINE下香港咩情況
就番番去岡山啦

原來門口有句多謝

為左趕架快車
我由三十分鐘路程行左廿分鐘

番到岡山都係五點
大把時間可以係車站附近行下GU同藥房

番到酒店放低D垃圾
就出去搵飯食
晚餐去左間叫做味司野村
其實我都係求其睇下GOOGLE MAP邊間高分

點餐係門口既自動售票機
但座位有本中文MENU
唔知做乜

點左滑蛋豬扒同醬汁豬扒
硬要揀既話
滑強係好食D既

行埋尋日一早收左工既BIC CAMERA
又轉多次AEON
早早就番左去酒店PLAN下聽日行程

又係電視見到呢個林鄭氏
真係火都無

搵番套AV出下火

DAY2
終於完

嘩
我頂
手機影D相倒轉埋

終於開始DAY3

咁呢個係本身我今日既行程
但我真係唔想咁早起身
尋晚就無去BOOK的士去備中松山睇雲海
亦都無上到備中松山城

然後覺得自己今日可以好好HEA
最後搞到成十點鐘先到倉敷

一朝早幾好太陽
星期一既倉敷
同星期日既津山相比
係要多人好多
去番正常比例

倉站站外面

跟住幾個姐姐出發

美觀地區還開車站唔遠
大約十至十五分鐘距離

又見到小豆島拉麵

呢個就係倉敷商店街
後來變左我避雨既地方

首先去左阿智神社

又要行樓梯

阿智神社位於鶴形山公園
其實都個公園就無咩特別
係有D墳墓咁樣

阿知之藤唔知乜黎
搵唔到

行左段路終於到

厄年表
好彩我唔中

今次無寫繪馬

轉左個圈
落番山
係番正門走
條樓梯好長
好彩我無行錯路

出番去呢D古色古香既街道
其實我興趣唔大

係京都已經周圍見到
而且我自己都唔會入呢D舖頭

仲有桃太郎博物館

經典影相位
都幾多人爭住影
等左陣先影到

經過見到有人著呢種和服婚紗
可惜我動作慢左

呢度開始都有唔少鬼佬

行下行下都差唔多時間
食埋個飯走
間三宅商店岩岩好開門

前面個香港人寫左自己個名做OWEN
個店員妹妹都唔知點鬼讀

張檯整番D紋係到
幾得意

我呢個係自閉位
成餐飯都無人同我搭檯
其實出面幾多人

點左呢個最大路既咖啡飯

其實真係麻麻地
完全無肉
得幾舊薯仔
睇台仔D推介又中伏

不過個甜品幾正
可能我擺錯重點

食下食下唔記得時間
最後搞到番岡山趕唔切12:34班新幹線去姬路
要等成大半個鐘搭13:28果班
仲要一出門口就落大雨
明明食飯前仲好好天

續

續

以前我睇番五座國寶天守
都好認同姬路城係最靚既
白雪雪既外型
真係好好J
去到先發覺原來城堡既範圍係咁大
而且入場費要成千YEN
對比起其他城唔係貴少少咁簡單
不愧係日本第一名城
而人流
亦都唔係多少少咁簡單

番到岡山已經落雨落到濕晒
好擔心會影響我參觀姬路城
好彩去到會變番晴天

岡山去姬路呢一段
係我今次旅程第一次搭既新幹線
張山陰山陽PASS終於開始作用啦
其實岡山真係幾好
東面可以去姬路大阪
南面可以去高松
西面可以去廣島博多
北面可以去鳥取島根
簡直就係西日本既中心

去姬路
只需要廿分鐘
但我吹吹係月台吹風吹左四十分鐘
真係病病地

一出站就已經可以見到姬路城

其實好似係有巴士可以去
但我選擇左行路

條街都幾多野睇
不過感覺係完全為左姬路城而活咁

姬路既人流足夠可以比美宮島
有好有壞
對比起尋日係的確完全係兩個世界

門口仲要有交通督導員

行左十幾分鐘
終於到達

人
全部都係人

奉獻既時間

姬路城係大到連城牆都可以參觀

無數既城牆

入到天守
已經要排隊上去
仲要講緊只係係二樓

其實我唔係好鐘意咁多人
對姬路城既好感下跌左

呢條樓梯呢
要等頂樓D人落晒黎先可以分批上
其實我覺得好易走光
我唔知夏天係咩玩法

仲有天守既頂層係無得出去既
比無數既鐵絲網包圍
上到去其實你都比人包圍到無得郁
然後等落樓

都係係外面舒服D

又係禿櫻

係外面影多幾張相就離開啦

又係雪糕時間

然後又番番岡山啦

續

唔知我6月出發果陣你會寫到山陰未

我會盡量keep住出既

一入嚟就死機

巴打分幾個post出喇
一版太多圖有排load

已經一個景點先一篇
咁我一個景點拆開埋佢

巴打我岩岩9月book左岡山 等你出晒po邊到中伏

姬路雖然好多人 但我覺得係最古色
不過除鞋打樓梯行到痛

古色係當然，因為佢係現存天守，幾百年歷史

搭番廿分鐘新幹線就番到岡山

又落番雨

轉路面電車係城下站落車
行多一陣就可以見到呢條橋

呢度係分水巔
過橋係後樂園
直去就係岡山城

岡山城收五點半
而後樂園收六點
當然係去左岡山城先

岡山城同姬路城比
人流得番1%都應該無

快步行上去
買左張連後樂園既套票
都係560YEN
姬路城足足貴一倍

其實岡山城都幾有特色
黑媽媽
同白雪雪既姬路城成對比
只不過係假野
所以裡面都係博物館
同埋好細

輕鬆到頂層
拜四角

然後又好輕鬆都落番去
咁係真係同姬路城無得比既
只係普普通通一座市既城仔

好啦
離開岡山城
就今日最後一站
後樂園

最大伏都係三月尾都無櫻花睇
其他其實我都幾滿意

DAY3 續

番番去條橋
其實佢有個名
叫月見橋

春之幻想庭園
這些機會不是屬於我的

又係分叉路

咁如果轉右就係南門
只係需要五十米
轉左就正門
三百五十米
我做左件好ON9既事
因為我轉左
我決定堂堂正正係正門入

行左陣已經後悔
又落雨又凍
得六七度我都只係著左件短TEE加衛衣

我真係覺得自己好痴線

咁都行左啦
唯有行落去
其實都係幾分鐘既路程

好啦
正門啦
威啦

後樂園係我今次旅程一個幾鐘意既地方
係可惜落雨無太陽
但都覺得好舒服綠油油好靚
值得配上日本三大庭園呢個名既

呢舊野每次見都諗起UNCHARTED個獎盃

魚仔

因為落雨都變晒殘影

可惜既地方又點只落雨
咪又係呢樣野

如果呢度櫻花滿開一定好靚
不過亦一定無可以好似而家咁清靜

岡山城就係格離

呢個庭園仲有種花種菜種田既地方

好似係庭主休息既地方

企係呢度上面可以望晒成個後樂園

後樂園係個好舒服既地方
雖然落雨
但我都係度玩到夠鐘山門先走

離開時比我見到呢個LALA樂園

其實係後樂園行番去車站都唔係唔得既
但真係太凍
我都碌番落大馬路搭番路面電車番車站

今日真係太凍
我決定買外賣番酒店食

係車站換左聽日去廣島張車票
就揀左呢間吾妻壽司
話晒都係岡山最後一日啦
豪比佢
食左2900YEN果款

其實我都唔識分係咩魚
但真係好好食

又PLAN下聽日廣島D行程就訓LU
DAY3 & 岡山 完

每日上黎追po 巴打only洗費唔計機票酒店洗左幾錢

我去8日想預數

我帶左九萬yen去
洗淨三萬yen
不過去gu，藥妝，手信果d全部都碌卡
同埋jr pass我係香港買左千二蚊

DAY4

食過最後一餐東橫INN的早餐
大約九點就離開岡山了
時間唔算太緊迫

呢個就係DAY4既貓紙

因為岡山同廣島都係大站
所有快車同慢車都會經過呢兩個站
所以其實見到有車都可以上
由岡山去廣島
只需要七個字時間

曾經我係想去埋福山城同大久野島
但因為時間關係都係取消左
唔係大站既新幹線一黎少車
二黎真係慢好多
如果我係岡山入米子走九日既話時間就會好洗好多
可惜我買唔番

唯有安慰自己其實兔仔唔好玩定福山城都係無花開

唔洗十點就到廣島
車站D行李LOCKER都爆晒
唯有先去住兩晚既酒店放底行李
一如所料未有得CHECK IN

今次住呢間URBAIN廣島離車站遠少少
要行六七分鐘左右
不過都係三百幾銀咁都OK啦

廣島站外既巴士站
我一次都無搭過

呢度仲有去出雲既巴士
我曾經都想搭
因為去松江只剩要500YEN
最後我都放棄左因為我揀左去完鳥取先再番松江
而且坐鐵路既錢又一早比左
搭多D感覺無咁蝕

停車場

其實廣島站我覺得好奇怪
首先出左新幹線部閘機
仲要出左次JR個閘機
即係要出兩次

仲有一樣野
廣島站有分南北面
我住間酒店係北面
而廣島所有景點都係南面
我係研究左一段時間都搵唔到路由北去南
咁就唯有用瘋狂入閘同出閘

北站

南站

後來搵到原來有條地下路
但都係入閘方便D

其實廣島市既主要景點
即係我將要去既地方
縮景園
廣島城
平和公園全部都相連住
離開車站好近
全部都可以用腳走

我第一站就先去縮景園
途經郵局就買左幾張大鳥居比老母

然後過橋

日本D補習社係一棟棟

再行多陣就到縮景園

再講下
廣島係唔知點解好多鬼佬
大中細毒乜撚都有
而縮景園係佔左一半鬼佬
四成日本人
仲有D九唔搭八好似我呢D香港人

用廣島PASS買只需要二百幾YEN

縮景園比起後樂園細好多
係一個城市裡面既園仔
所以見到好多高樓大廈係格離
個FEEL麻麻

雖然大部份仲係未開

但偶有一兩棵已經吸引到好多人影

縮景園係我今次山陰山陽見到最多花開左既地方
雖然有高樓破壞環境
但已經好滿足

唔經唔覺都玩左成粒鐘
就出發下一站廣島城

我仲以為你行添

行咩
行去廣島？

行山陽道掛

等你再創紀錄呀芽菜兄

原來係徒步東京行去京都既巴打

DAY4 續

廣島既主要交易工具係呢款路面電車

對比起岡山係多人搭好多
大概係因為佢最遠可以去到宮島

咁出左縮景園
其實打橫行就可以到廣島城
途中遇到呢幾個毒鬼

佢地四個不斷入我鏡
聽聽下
個鬼佬講日文仲好流利
可以輕鬆同本地人講野

廣島城有一個幾大既廣場
有D古怪野咁
同埋真係越行越多鬼

行到去天守果時
仲有人黎結婚
日本仔見到人結婚就會拍晒手掌
我見到唔係好對路就快快手上天守閣

廣島城天守閣好細
細到我都無咩印象
不過可以係頂層展望台望下出望到呢間學校

呢間學校係咩黎?
咪就係你的名字滝君間學校

學校並唔係東京
而係廣島
我就當我去左潮聖架啦

其實廣島仲有個地方叫做三滝
感覺就好似三葉同滝君既合體咁
我聽日會去

其實都係玩下
出年去立山黑部先會真正朝聖

而我仲以為平和公園好近應該會望到
結果係睇唔到既

反而望番落門口可以見到果對新人仲影緊
不過就少左好多人

落番去又係雪糕時間
揀左豆腐味
幾好食

廣島城個城牆一樣可以入去參觀
不過我之後仲要留番半日比宮島唔夠時間無入去

而呢個先係廣島城既正門
我見有D日本仔圍住廣島城練跑添

本來我都想去埋美術館睇架
同樣都係唔夠時間CUT左LU

續

DAY4 續續

落左條隧道
話你知仲有一公里先到平和公園

途中經過大型商場
日頭我真係無乜興趣行街
不過外面有野比細路仔玩

行多陣就到圓爆屋頂

聚集無數既鬼佬
我唔知鬼佬心情係點
點解咁多人黎睇

我自己既話
以前睇書就幾震撼既
但實際黎到
就真係無乜點樣FEEL既

隔左條河就係平和公園

我覺得呢度好似星光大道
痴線

過完河入目既就係呢個
好多人埋去響鐘
我都廢事埋去

然後我一直以為呢個就係平和之鐘
今日SEARCH過之知原來呢個叫原爆之子像
我一直搞錯

平和之鐘係後D既地方
我無去到

再行前就係平和之燈

前面係獻花既紀念碑
一堆人係紀念碑前面影相係唔知咩玩法
我就真係無咁既心情

感覺係呢度影既相都比較少

再行就係原爆資料館

其實去旅行
行博物館
然後買鎖匙扣
就係我最鐘意做既事

但今日因為時間關係入唔到去
為左宮島放棄左好多地方
我覺得好懊悔
就好似上次去到伏見稻荷天黑影唔到相無行上山一樣
當時我係連鎖匙扣都唔買
留比自己下一次

所以下一次再黎廣島
我一定會去呢個資料館

影埋個母子像

就行過去土橋站

坐路面電車去宮島口
呢程車唔只耐
無得坐
仲要好似輕鐵咁迫法
係我成個旅行最辛苦既一程車

呢架車係新型號
反而無咁有味道

續

落廣島有冇去埋尾道

無呀
尾道好似無咩野做咁
同埋人中6太爛無玩無野朝聖

爆完人中想去尾道

人中6支線唔錯但藤原龍也我屌你老母

睇達哥睇到尾道的秘密
真係心諗做乜鳩

DAY4 繼續

搭電車黎到宮島好
係有左右兩架船既

咁我有JR PASS亦都有廣島PASS
咁其實兩邊上得
最後揀左就黎開船但好多人既JR船

咁我又記得唔知邊隻船係咪經過大鳥居先會去碼頭
坐坐下架船又好似真係埋左去

影左幾野

其實就唔係話好近
但離遠睇已經見到多人到痴撚左線
呢個時間岩岩開始潮退

因為最初係玩過方根書簡先至想黎中國地區
呢個旅程其實只係PLAN左山陰
後來覺得有時間
所以先去埋山陽
而山陽我最覺得一定要去就係姬路城同大鳥居
係海中心既鳥居同潮退可以觸摸得到既鳥居
都係我黎廣島最主要既原因

如果你話黎廣島唔去睇大鳥居
就好似真係無去過廣島一樣
至少我係咁樣認為

見到實境之後
我反而係比D人嚇親
我成日以為今次旅程既地方係有D鄉下
係估唔到宮島既人流同京都有得揮

十零分鐘既船程
好快就落船

天氣唔錯
宮島其實都係同一般既觀光景點一樣
買買食食既地方

黎到第一站係醫肚
因為成兩點幾
真係好肚餓
就一支箭標過去
目標係呢間牡蠣屋

好多鬼佬係度飲酒
我一陣仲要行山
加上對酒無咩特別喜好
唔飲啦
叫左呢個唔知幾多食既蠔定食

一次過食晒所有煮法
唔洗再係街邊周圍搵
食過廣島蠔後
我就叫做真係黎左廣島啦
番到香港都唔洗特登食
不過飯真係太少唔係好夠喉

飲飽食醉又繼續上路
因為食完都三點幾
纜車五點幾就收工
一心淨係想上彌山
中途經過大鳥居同千疊閣都繼續比我無視晒

要再穿過紅葉谷先上到山係真係要花D時間
路棄都幾遙遠
真係未上山都開始累

續

廣島蠔世界級

見到宮島咁多人縮左一縮 仲去唔去好

咁去得廣島都要去既
可能朝早會少D人

DAY4

終於上左纜車
日本纜車鍾意分前後兩PART
前面係好普通好似海洋公園咁既玩法
後面係一條軌做晒來回既大箱玩法

上到去見到其實彌山展望台已經就黎關門
不過我都OK照上

係獅子岩睇下風景

比個鬼佬幫我影左張相

搞成咁
不過一個人都係唔好要求咁多

望下個電話
都差唔多時間要上山
唔係落番黎就無纜車走
呢個就係今日既目標

指示牌寫住其實都唔算好遠

半個鐘就到
我決定有快過半個鐘既時間沖上去

中途都係D奇形石頭

不斷有牌催到未
知啦

然後越行越頂唔順
係咁比日本妹過我頭

到左中途站終於有得休息下

係呢個得大約十度既環境
我決定除淨件短TEE繼續上路
呢個就係我既最終形態

經過一番努力

比鬼婆都過埋頭

終於到山頂

展望台已經鎖左無得入

有日本仔爬上呢D石睇日落

我真係唔撚夠膽LOR

望完風景休息完又係落山時間
落山比上山舒服得多
雖然都已經死死下

續

load得慢搞到冇心機睇

係真係幾多圖

DAY4 結

係山落番黎
已經開始日落

離嚴島神社收工仲有十分鐘
咁就問個巫男仲入唔入得
佢話OK
咁就緊係睇埋佢啦

我覺得嚴島神社好有特色
同樣係一個可以浮係水面既神社

真係好靚好有特色
前面就係大鳥居

遊左陣
都無論阻住人收工
係後門離開

其實如果係呢度入呢
應該係唔洗比入場費

然後發覺部相機岩岩無電
SONY真係世界級
我明明已經有兩粒電
都捱唔到一日
就就坐低用尿袋差陣電

就有隻宮島鹿走過黎

見我無紙就走左

差左陣電
終於可以去睇大鳥居了

入夜D人開始少
剛剛好
仲遇岩開始潮漲
D人就一直圍住大鳥居一直向後退
個情景好正
我都玩埋一份
如果我有鞋直頭可以埋去玩埋水

露係水面既大鳥居真係靚好多
可惜同夕陽個時間唔係好夾

玩到天黑
夠晒皮
坐船轉JR出番廣島

見到唔算太夜又行下BIC CAMERA同書店果D
見到呢部VR真係ON99
根本日本仔炒賣仲嚴重過香港

睇完行完餓到死
又係醫肚時間
食完廣島蠔
緊係要試下廣島燒
但八點幾九好多舖頭竟然話收工
講緊係JR大站商場D舖頭
痴撚線

最後死死氣都係黎番呢間好似幾出名但又唔係幾高分既麗ちゃん

餓到死仲要排隊
偏偏我就係要食廣島燒
好
忍埋佢

全部都唔知咩黎
就叫左排第一果款

等左好耐
終於有得食

餓起上黎真係屎都好食

對面個日本仔瘋狂落辣醬
我又跟風落左D
但感覺差好遠
好怪

你問我鐘意廣島燒定大板燒
我一定答你係廣島燒
因為我覺得大阪燒唔好食仲好溜
我唔知分別係咩
但廣島燒真係好食好多

番酒店CHECK IN
呢間酒店無東橫INN果部咸書
係差左少少咁啦

DAY4 完

文呢

而家打

無聊得濟諗下上年去關西既情況
我發覺呢篇遊戲雖然無人睇
但真係打上癮
亦都成為左我既精神食糧
至少可以玩一個月
所以我決定寫完山陰山陽會再寫埋關西

DAY5 開始

今日既行程表
我係完全跟上左進度

講番我呢兩日住既酒店
離開車站六七分鐘時間

房間大細同東橫INN差唔多

不過我覺得有個洗水盆係房入面會好唔乾淨咁
同埋呢間酒店無地毯
碌落地會好痛

走廊係通風既

夜晚走出黎會凍到HIHI
同埋會吹走你D野
痴撚線設計

坐新幹線十五分鐘就極速到達新岩國
所以我先分開宮島同岩國兩個地方

出車站就已經見到巴士站
唔知係咪太早
係無人等既

咁之前做資料搜集既時間成日覺得會走車呀
唔識搵車站呀
唔識上巴士呀
其實一切都好簡單
站牌亦都好清晰

唔洗比咁多壓力自己

車站直頭教埋你點樣搭巴士

其實新岩國坐巴士去錦帶橋都好快
呢D大站佢基本係唔會飛站
會停到無人落先再開車
完全唔驚落唔到車

一落車就已經係錦帶橋

日本三大名橋
要收過山費

而過完橋山上面就係岩國城

今日既目標

對岸完全係為左櫻花而準備好
但而家得禿櫻

SET就包晒過路費,纜車,岩國城入場費

其實條橋好睇唔好行
又多級
個距離又遠
想行快少少都唔得

離錦帶橋遠少少其實仲有另外一條唔洗比過山費既橋
可以出術

過完橋先參觀下小次郎
回程先行吉香公園

無櫻花真係無野吸引可以停落黎
好快就去到纜車站

一個鐘四班纜車

簡番個靚位纜車就上山啦

但點解唔係纜車妹妹送車架
明明香港山頂纜車全部都係妹妹黎

續

樓主搭咩公司去

我都plan 緊去山陰

人在山陰，聽日去鳥取，打快d啦樓主

山陰得香港航空去到JA

睇左夕陽未
我果日係鳥取趕唔切番去睇夕陽
第二日已經落雨

DAY5 續

搭纜車上山識揀一定揀車尾
先有野睇

已經可以望完完整既吉香公園

再高D

已經可以望到出術唔洗比錢果條橋
同埋錦帶橋格離已經坐左好多旅遊巴
契弟走得麼
好彩我早黎

上到山就見到呢個地圖

幾得意

仲有呢個鐘樓

好小學雞FEEL

三百米到天守

有兩條路上去天守

岩岩好可以做到一來一回

五分鐘距離

中間有呢個大釣井

唔知做乜鳩
條藤應該係唔算事既
不過生到出晒黎

行多幾級樓梯就到
我發覺呢幾日一直要行山
真係幾累下
如果去埋備中松山城就真係不得鳥

舊天守台
得番一堆石

岩國城好細

同廣島城差唔多
不過勝在可以影相
我真係唔記得廣島城裡面有D咩

我既習慣係一口氣上頂樓先再落番黎續層續層睇
又係拜四角時間

仲有一隻角好似無影到
其實幾好風景
話晒都係山上面

地下都有幅古代地圖

岩國城下面有各天守既相

一百名城我都叫做去過十幾個
雖然有搵印仔及
但始終都無好似細路仔咁有本集郵簿
始終都係差少少

城郭係咩意思

呢個模型幾靚仔

除左名城名園仲有名橋

就咁睇錦帶橋好似已經係最靚果條

出番黎
我搵黎都搵唔到二之丸
係得呢舊野

睇番地圖原來係拍二之丸廣場

番到纜車站
等車時間又影下景

落番山
纜車站格離係美術館

無入去睇

另一邊係吉香神社

好多鴨仔係度玩水

吉香公園都叫做有d野睇下

自稱櫻花百選之地

真係有

一棵咁大把

咁都有其他花既

又係一棵咁大把

都叫做賞左櫻

回歸經過錦帶橋離開
有d日本仔係度片石仔
好想玩埋一份

成個吉香公園就完架啦
又係時間開飯

黎到岩國緊係要食番餐岩國壽司
一早就揀好左呢間平清

門口雖然寫住營業中
但點睇都唔似開緊門

呢間野最大特色係可以望住錦帶橋食飯

真係好好feel
可惜我問佢可唔可以坐窗口位
佢話已經reserved

我係呢間野既第一個客
直到食完離開
我格離張檯都仲係無人坐架師父

而我不嬲都唔鐘意成條魚食
所以揀左下面千代果款

而乜野係岩國壽司?
左面正方形果舊就係啦
食完就覺得麻麻地
真係一舊飯黎

刺生同天婦羅都幾好食
價錢又唔算太貴
又有靚景睇
呢餐飯好滿足

續

巴打今日唔寫?
我發覺我地日日都係差唔多時間出post

煩緊買唔買飛去睇歐聯
今日唔知出唔出到

現場？

個邊巴打完左旅程啦

決定好啦
月尾飛去睇決賽
去之前盡量寫完佢

諗左幾日
我終於決定左去威爾斯睇歐聯決賽捧我愛隊
畢竟一生人可能真係得一次機會
廿年前祖記拎冠軍果時我仲係小學雞
然後已經四次都同冠軍擦身而過
今次既機會真係出奇地大
同上而家我開始儲里數亦有D成果
可以免費飛過去
望住自己愛隊捧走現今最高既獎盃
我諗係所有人既願望
所以
我決定左去追夢啦
已經BOOK左酒店
BID埋波飛
連倫敦既長途巴士都買埋
而家係差銀行積分換里數
所以
我又終於可以繼續寫呢篇遊記了

DAY5 續續續

十二點
坐番巴士番新岩國

巴士站有齊呢一帶既舖頭平面圖

今次架巴士遲左到
然後我終於意識到日本並唔係所有交通都會好準確
日本既鐵路雖然真係好準時
但巴士始終會有塞車同上客
係真係會有D落差既

坐新幹線番廣島
再轉可部線
三個站
就到達三滝
呢個聽個名就會聯想起你的名字既車站
雖然一D關係都無

呢個站無咩人落車
又去番無咩人去既地方
感覺幾好

前面對母子就係呢條分叉路唔再係我前面行

去左少年自然之家
我SEARCH過
估計係康樂營之類既野

咁我就繼續朝住三滝寺一直行
其實條路無人
我成日都會覺得自己行錯路
但睇GOOGLE MAP又唔似有錯
唯有信自己

路上話會有野豬出沒

觀音靈場

咁其實點解黎三滝寺
我係見好多鬼佬話呢度係廣島最寫意既地方
咁見廣島市既景點基本都去晒
有時間就黎呢度睇睇

差唔多到啦

但係隻野豬變左色

行左十零廿分鐘就終於到

係山陽地區特別多世界和平呢D

畢竟係原爆既地方

全景圖

雖然無人守門口
但都要比入場費

我當時係無二百YEN既散紙
唯有將我褲袋所有銀仔拎晒出黎推晒出去

多多見怪

其實一入黎去就見到好多老友MEME拎住行山仗走落黎
睇黎三滝山真係一個行山既地方
不過行左咁多日我真係夠啦
我淨係想行下睇下算

正面係落山
右邊係多寶塔

無咩特別

咁左面就係上山
一開始就已經有個平安鐘

敲一敲
精神爽利

其實仲要感受佢既余韻

上山就見到呢D龍頭

小溪

小瀑布都有個名
叫做梵音の滝

條路其實都唔係好斜

講真
呢度靚就唔稱唔上架啦
不過無咩人幾清靜

就好似敲鐘既余韻咁
呢個係我係廣島市既最後一個景點啦
好好享受埋呢個廣島市

有支線行
上到頂就係呢個壇

乜都無

山下面既景都唔係點睇到

同埋拜財寶既地方

但係我全部銀仔都恭奉晒比你入口啦
乜都無你想我捐咩

番番主線
呢個就係三滝寺既本體

無咩人
得個巫男係個屋仔望
我又買唔起佢D野
都唔係幾好意思係度影相

而呢條蛇仔就係幽明之滝

真係喊出黎

再行就真係上山
無心無力啦
所以黎到呢度就落番去

一落番山
就見到有巴士

可以唔洗行番落去三滝站直落廣島站
但就係呢架巴士係廣島站前面塞車
差D令我走車趕唔切去吳市
我對日本D巴士真係又愛又恨

續

好好睇

D圖死晒
無得UPLOAD

完

點解死圖嘅

冇去到石見銀山?

係唔值得去定冇時間去

石見銀山一黎遠
交通又唔係好方便
去呢度我諗最少都要預大半日
所以無去到啦
我山陰最主要係以方根書簡既場景優先
每個地方去兩日時間真係去唔到太偏既地方

唔係我d圖死
係lihkg個upload網瓜左

我9月都打算去山陽山陰 (7-8日左右)
都知山陰d交通係唔方便架喇,所以都猶豫緊去唔去島根縣
諗住3日廣島,1日下關,1日鳥取,2日岡山咁排

玩完方根書簡會好嚮往島根
我幾鐘意呢個地方

比我簡四個縣
島根=岡山>鳥取>廣島

島根真係咁好?但真係去既話我會想睇銀山
或者唔去下關去島根啦,仲諗緊
btw同屋企人去,指明要行廣島
都係行原爆宮島兔仔島岩國果D架喇

純粹係我鍾意清靜既地方姐
同埋有得朝聖

廣島唔係差
大鳥居同嚴島神社都世界級
係太多鬼姐

呢到先高汁0遊客任影

廣島D鬼感覺仲多過東京大阪

遊客多到嚇死人wor

sorry,睇錯宮島果個

無人咪呢到係廣島
關東嘅一個隱世地方

between
巴打想問下你upload個網係連登default upload?
死左好唔方便

定要特登去個網upload?

連登 因為用緊app

D圖又番番黎

巴打邊日 可能我地同機

巴打如果我有5日半 岡山起行 火車渣車都得 你會點建議路線

應該9月尾,未confirm
初步諗住咁
Day1:廣島
Day2:宮島
Day3:下關+秋芳洞
Day4:未定,可能岩國+吳
Day5:後樂園+備中松山
Day6:姬路+倉敷
Day7:鳥取
Day8:返香港

我知day2同5好chur,盡量早起身

其實真係無咩必要渣車
基本鐵路全部都去晒
不過如果真係渣車可以早d渣上去睇備中松山城雲海
我太眼訓日日都無book的士

放心我chur過你 我9月頭去岡山來回8日估計係岡山 - 宮島 - 廣島 - 鳥取 - 松江 - 出雲 - 大阪 -姬路 - 倉敷 -

DAY5 續

咁如果要講成個山陰山陽最既地方
就一定係而家要去既吳市啦
吳市都算係我一個想去既地方
叫做睇下軍艦都好既

但事實係
我真係頂唔順佢不斷拎隻尾道的秘密黎打飛機
成個館就係不斷又不斷播片吹奏自己點勁法
同大陸一模一樣
我頂唔順呢D帝國主意
難聽D講句真係想喊
最後咪又係打輸

吳市
一個我覺得個名幾型既地方
變左三國時代咁

由廣島要坐半個鐘先到吳市
車上對面坐住條女同老父&老母
個老母話架車向後好辛苦
咁我話同佢調位佢又話唔需要
其實應該可以傾下計既
但毒撚D日文麻麻地都係算鳩數

呢程車好多人
坐得唔係幾舒服

然後到達
條女一家人都係度落車

佢話五分鐘可以到達大和號

車站就係條橋到

經典車站相
因為有鐵絲網舉到部機歪左

車站到大和號只係一條天橋就連接晒
中間經過一間百貨公司
完全唔洗落地面

咁我見格離有個更加吸引既建築物

原本我只係諗住去大和號博物館
咁見仲有時間
就先去左呢部潛水艇

原來所謂既吳史料館係海上自衛隊既博物館

唔洗錢入場

呢個博物館絕對吸引過大和號果個
起碼佢唔會點打飛機
都係SO番自己D野出黎

呢兩隻野我以為係搞笑用

點知原來係真野黎

然後有得參觀潛水艇既內部
淨係呢點都完勝大和號

階級表
睇開ONE PIECE就唔會陌生

話係堅野
唔好禁制之類
同埋影相唔好阻住人

但結果係我想影相D MEME阻住晒
你點睇

廢事同MEME鬥
影埋個艦長室就算

海軍咖哩餐
已經一早賣晒

續

上次有去橫須賀食咖哩,其實又冇咩特別
不過諗深一層又係既,行軍點會咩好野食
除左意大利人

講錯左係day3同5
問題我要帶住全家

意大利有咖哩食?
係我又想試下WOR

no,係講緊意大利人行軍都會諗點整好野食

DAY5 終

咁離開自衛隊就算場睇大和號啦
RECEPTION條女係咁SELL我導賞機
又話唔洗錢又乜又物
咁你又無廣東話
我又唔係唔識睇日文
要導賞機黎托咩

事實我真係黎錯場
飛機文就真係提唔起興趣

D人入黎就係為左睇尾道的秘密
我影幾隻相就閃

不過其實見到頭先坐火車個女仔都住左係度

好似好悶咁
我都係無咩膽走去搭訕
算

係原本PLAN係係吳市食埋飯或者玩埋個溫泉先走既
不過呢度真係唔係一般既悶
坐係個碼頭SEACH食飯
諗諗下都係搭番車番廣島算

呢程車唔算多人
不過有個學生哥訓到去總站都無人叫醒佢
其實日本人又唔係想像中咁好
可能幫你搵路果D真係唔識點解拒絕人而已

然後決定去食拉麵
坐番架電車出去

近近地架電車就唔算多人
大把位坐

食呢間
永斗麵

見食BELOG有3.6分好似都OK

竟然係無咩人
細細間仲幾有格調

D湯濃到好似食沾麵咁
不過我鐘意
隻強好的色

食飽行下本通

有HMV可以行下
成間都係賣聲優CD
見到呢本野

好似幾HIT咁
其實有D想買
但未睇過又唔知有無伏
都係算

又因為聽日去鳥取沙丘
特登係JINS買左部黑超去黑黑佢

去到呢度
廣島就完晒架啦

廣島比我既感覺就係人多
同比較殘舊
但又唔係屬於古典果種
我都係鐘意岡山比較多

DAY5 廣島 完

終於可以開始山陰
其實得三日

終於殺上去啦

本身plan去吳市睇大和號 但你講到好伏

我自己麻麻地
果頭除左兩個館乜都無
不過都有個碼頭可以望下
同埋有船去四國
另外有個鍾意艦娘既同事好似好鍾意果度

DAY6

終於出發我心儀左好耐既山陰
其實由玩完方根書簡之後
就一定好想去呢個地方
遊戲並唔係特別吸引
但作為旅遊作的確是令我對呢個完全陌生既地方產生興趣
然後
我終於實現了這一次的旅程

由廣島上山陰的方法有好多種
最普通的
就是坐高速巴士
外國人坐呢架巴士一直都有特價
500YEN搞掂
但我決定放棄這個權利

因為我坐火車根本唔洗錢
所以我決定先去鳥取
最後最想去的島根留到最後
完全地吊自己癮

咁由廣島去鳥取其實都唔算太花時間
亦都可以慳番由島根去鳥取既一程時間
其實都唔錯

先由廣島坐半小時新幹線到岡山
再花兩小時轉因美線上鳥取

八點鐘出發
十一點就可以到達鳥取
快過由香港飛日本

係廣島車站既月台咁岩見到呢架EVA號

上鳥取既車飛

因美線呢架特急得兩卡車
去到月台比佢玩到差D上唔到

手機影得差 img]

咁呢架超級因幡就有D特別
佢去到中間成架車會轉倒頭行駛
咁一排兩個位既座椅亦都需要180度調轉
車入面有個鬼妹完全唔知發生咩事
我都係咁岩上網見到所以有D準備

今日既早餐
因為早走所以無食到酒店果餐

同埋今日既行程表

到達山陰地區
影番張巴士路線圖

其實鳥取本來係有架觀光的士的
一千YEN可以坐三粒鐘
又平又方便

咁但係係二月開始就取消左
四月開始先至有番加價至二千YEN
其實二千YEN我都覺得好抵
但偏偏我呢個時間就係無得搭
所以要搭巴士

咁鳥取車站出面就係巴士站

一小時得一班車去沙丘

咁其實如果有的士
我會想去埋城跡
但自己趕路又係差少少

而且今日見宍道湖個夕陽指數係100
想坐番特急出番松江睇夕陽
加上又係得禿櫻
所以就放棄左鳥取城跡啦

如果唔係去沙丘
仲有紅藍綠呢三條巴士線

十一點半
就有車出發沙丘
好彩我算排得快
叫做有位坐
因為個個都要迫巴士去沙丘
都算多人

經過地跡個站無落車係有D遺憾
但旅程就係咁
有得有失
我都開始無咁介懷

沙丘之前唯一有人落車就係呢個小孩國

唔知係咩黎

之後好多人都係纜車站落車

但我想去左美術館先
所以差多一個站先落

我個站得幾丁友落車

咁全部都去晒沙丘
得我一個過馬路去美術館

心諗
原來美術館係無人去

個人600YEN
可以影相

咁終於遇上了最唔想發生既事

休館

原來一月至四月係唔開既

呢個係我成個旅程唯一一個去左但去唔到既地方
我一直都以為自己編排得好完美
結果係鳥取失左手

咁唯有番沙丘
結果呢個沙丘就成為左我係鳥取唯一既觀光點

禁止禁止禁止

咁係呢個排後面其實有個架
比人影大合影
但佢又話企上去影相要收錢
真係ON99

點都去
我終於進入了鳥取沙丘

一望無際既沙

望番轉頭好似兩個世界咁

呢度
係我成個旅程最鐘意既地方
鳥取沙丘世界級

續

原來之前D相又好多死番

好似話美術館會定期換展品,所以有段時間係唔開

每年1至4月閉館整下年度嘅砂雕
我都係去嗰陣咁岩冇的士同砂之美術館

吳市個海上自衛隊每個禮拜日都會開放可以上戰艦參觀

話時話鳥取架3個鍾的士,感覺好難用得上,淨係砂丘似乎都玩到好耐
同埋佢係每個人2000日元?

自衛隊真係好過大和號好多

我瘋狂自拍
係果度都搞左兩個幾鐘
如果去埋其他地方一定唔夠架啦
或者試下尾站叫佢係沙丘放低你
坐番巴士番鳥取站

人頭計(好似係)

方根書簡玩咩 之前pan 免費down左未玩

文字game黎
玩解迷
但其實都無咩考智力既野
故事亦無咩特別
但係包裝到島根好靚

文呢🤡

尋日打左
眼訓得濟未UPLOAD相
番到屋企出

DAY6 續

係鳥取影相
係比太陽曬到我根本睇唔到影左D咩
番到黎先見到好多相都影到好暗
都有D失望

同埋其實我係有帶到腳架去旅行既
不過最後我決定輕裝所以無帶
咁係真係有D失策

我今日既裝束

點解可以自拍到?

因為有呢D咁既柱仔

真係救左我一命
呢D柱係沙丘周圍都無

我並唔係一個鐘意自拍既人
平時亦無自拍既習慣
但黎到呢度
我覺得真係要拍
而亦睇過周國賢果首我們都不是無辜的
係應該係度碌黎碌去
只係我實在無辦法自己同自己拍VIDEO
所以一個人
係真係有D壞處既

沙丘周圍

中間有一個大池

好似綠洲咁

行過真係有痴線佬咁玩

真係笑死

用爬真係好難爬上去

不過行到盡係有得上頂既

唔好睇以為好易
都行到我半死

沙丘邊就係海

個畫面真係好神奇

沙丘頂望番落去

係真係好斜
但又好多人想爬上黎

係度玩左兩個幾鐘
夠晒皮
真係玩得好盡興
臨走前影多相

就去砂丘會館食番杯雪糕

順便等巴士番車站

巴士番到車站同番松江架超級松風係應該有六分鐘既距離
但結果遲左四分鐘先到車站
而我仲要去拎行李
結果就係呢四分鐘令我番唔到去睇夕陽

搭唔到1508班特急
唯有等1602成個鐘之後果班快速
90分鐘既車程亦都變左超過兩個鐘

仲有成個鐘無野做
成日又淨係食左個三文治同雪糕

最近車站就淨係見到呢間
MOS BURGER
我發覺次次一唔知食乜就會去左呢間野
D汽水次次都五顏六色

等左成粒鐘再坐火車番松江
一路望住個咸蛋黃落車我就越覺得奧悔

明明我應該係可以睇到咁靚既夕陽
但我又偏偏睇唔到
番到松江太陽已經落左山

咁呢我係黎松江朝聖既
所以住
我都特登揀左間同主角MAX住既差唔多既呢種日式旅館
但係咁多日我都唔記得左影佢外觀
得張示意圖

第一眼望到真係覺得好似
而呢間寺津屋最神奇既地方係仲可以係AGODA搵得到
三舊水一晚同東橫INN差唔多
但極具風味
我自己就唔鐘意AIRBNB既
因為要比左錢先知道住邊
同埋D圖根本就睇唔到自己住乜

我間房就咁既

好日式既房
榻榻米
趟門
同用手指可以篤得穿既窗

老闆話出入都要同佢講聲
仲要十點前要番到黎
其實聽落有D嚴
不過其實佢幾好人
日日都問你去邊同講晒你想去果度有D咩
而且入黑後既松江真係無咩好做
七點已經收晒工

係搵到松江附近有間AEON先可以行下
順便食埋個晚餐
搵極都唔知食咩好
就食呢D咁既野

諗番都覺得自己ON9

DAY6
完

DAY7

終於開始我係島根既日子
自從玩過方根書簡之後
就一直好嚮往呢個結緣之地
最後呢兩日
雖然無識到副館長
亦無好似山陰戀事咁遇到兩位女神
但作為一個毒撚
我玩得好開心
去到想去既場景
已經好滿足

其實我第一晚訓呢間旅館
格離係訓左一隊女子籃球隊
老闆仲介紹左我比佢地識
成班學生妹面紅紅好正
不過SORRY我無影到相

夜晚行過走廊見到
全部都好有禮貌講晚安
不過佢地一朝就出門嘈醒左我

打開窗口
我對面就已經一個神社
白潟天満宮
有一棵大樹對住我

呢個就係旅館既走廊

非常日式
我超級鐘意

我係AGODA BOOK既時間佢話無早餐
但老闆娘都係整左一份比我

老闆好似忍者亂太郎個校長
老闆娘好慈祥好好人

出發前話我會去出雲大社
佢完全講解出雲大社D歷史比我聽
我唔係太聽得明
不過佢真係識晒D柱乜乜物物
好勁

咁我就沿住河邊出發

下面風土記果條路我聽日會行

係望到嫁島既

如果尋日黎睇夕陽就會好正
今日全日都落雨
個天唔靚乜FEEL都無

格離都有座電視台

雖然唔同GAME入面果間
但都似似地

過呢條肉道湖大橋

望番轉頭可以見到美術館同嫁島

如果尋日黎到就真係此生無憾

呢度就係四眼仔果間公所

當時無對照過
角度完全唔岩

一火田電車既溫泉站

亦都係場景之一

今次真係對岩位

目的地係出雲出社
最遠既兩個站

上到月台就見到呢兩架車

右手邊果架我以為真係結緣列車
原來係二號黎

入面D凳唔係粉紅色
同埋無公仔係入面

正版果架係咁既

咁我ON9得濟問工作人員呢架車幾時開
佢話十幾分鐘後
我就信左佢唔上白色準備開果架
咁其實一路都覺得唔係幾對路
因為車站個時間表根本就無十幾分鐘後既班次
但我都照繼續等

結果
架車十幾分鐘後真係開走左
係空車開走!!
喊出黎

結果我要白等成粒鐘等下班車

續

巴打村江穴湖 出雲 鳥取我plan晒
慶幸有朋友渣車 睇你追車都追到好辛苦

樓主去果陣D鳥取梨似乎唔係當造,可惜

係山陽仲好好
黎到山陰成日走車

我又無特別想食

DAY7 續

英國D行程都搞得七七八八
可以安心寫埋呢個遊戲
今個星期一定會完左佢

其實去出雲市搭JR係更快更方便既
但一場黎到係一定要試搭呢種路面電車

又等左一個鐘終於有車上
一個人都無

日本既電車雖然唔快
但都有好處
就係暖氣
今日又凍又濕
好在有暖氣救左我一命

轉左一程車就黎到出雲大社前

已經就黎十一點
同我既行程相差甚遠

為左追番個時間
我決定放棄舊大社站
因為真係幾唔順路

車站張凳D圖案幾得意

呢架就係轉車黎出雲大社前架列車

同GAME入面一模一樣

出雲大社前站係一個好有特色既車站

我終於影到一模一樣既相

係成個教堂咁樣

出到黎又落雨

真係頂佢唔順
又係係旅程既尾段買左把遮

連埋呢次我已經有三把帶左番香港
根本次次都會落

十一點
田中屋岩岩好開門

唔洗排隊
食埋個午餐先參拜出雲大社

割子三段就有三碗麵

其實D料就麻麻地
但個麵就好好
係島根我兩餐午餐都係食麵
但次次唔夠喉

終於見到呢隻貓

食完出番黎已經開始要排隊

格離就係台仔好鐘意既STARBUCK

老闆都登特同我講
但真係無咩興趣

落雨真係好煩
一手擔遮一手渣機係完全SET唔到
ZOOM又唔得光圈又扭唔到

即使黎到旅程既尾段
依然係未開花

洗淨身心

案內圖

出雲大社並無我自己想像中咁大

拜殿

之後係本殿
不過圍住晒入唔到
見到好多人係入面出黎
唔知點先入到去

本殿後面有幾隻兔仔

影完相做番正經野

做番個姻緣撚 話晒呢度都係結緣力最強既神社

格離係神樂殿

有對日本情侶搵我幫佢地影相
祝佢地好運
我自己一個就無咩好影既

出雲大社格離係古出雲歷史博物館
我都有D興趣
不過要睇下去完日御崎番黎仲有無時間先

巴士站好易搵

賣飛阿叔仲比埋時間表你

有個幾鐘時間可以玩
唔夠既話就可以玩多一個鐘等下一班

500YEN

廿分鐘車程

續

留名 參考下巴打個行程

其實我d行程都幾大路

巴打, 我黎緊都會去鳥取 (係大阪出發)
我想問下淨係去沙丘玩1個半鐘夠唔夠?
因為我諗住下午再去岡山
會唔會太chur?

DAY7 續續

黎日御崎呢班車
其實都有幾個人
但其他人落車都唔知去左邊
淨番呢個鬼佬同我既行程一樣

日御崎
日文叫做HINOMISAKI
個名好好聽
而且仲好好記
呢個地方係方根書簡結局最終章先會到達
眾人過去最快樂既一天

我自己本身亦好鐘意燈塔
燈塔代表住陸地既盡頭
感覺很浪漫

落車第一站係日御崎神社

神社唔大
好快就睇晒

不過裡面有幾塊神秘既石頭

本殿

呢個神社一個巫女都無
參眾亦得我同鬼佬仲有一個渣車黎既家庭

然後就出發去燈塔

大概呢個就係燈塔係日御崎既地位

呢條路就係去燈塔既路

咁行過呢條路
就會見到好多海鷗

海外面有個叫做經島既島仔
島上有一隻鳥居
而鳥居周圍就住左好多海鷗
相傳係一個好神聖既地方

海岸呢D唔似石頭既唔知咩黎

經過D屋仔同食檔就已經可以望到燈塔
我一直以為日御崎應該可以玩到好耐
原來的確一班車既時間就差唔多

日御崎
係古出雲睇日落既勝地

呢度亦都係遊戲場景之一

燈塔周圍係懸崖

可以學佢地咁企出去練下膽

海上保安廳

入面其實得一對母女係度把守
要除鞋放LOCKER先上得去

樓梯生晒鏽

行上去其實有D淆

上去前佢地同我講要除埋襪先行出走
當時我唔知點解
上到去就知道
因為落雨濕晒
比隻腳你地睇

赤腳走出黎真係好撚凍
轉左個圈隻腳已經無晒感覺

不過上面係幾好風景既

山陰戀事主角就係同兩個囡囡上左黎玩
我就自己黎玩腳

凍得濟
無咩事我都係落番去

燈塔邊都係介紹燈塔既設計

其他日本燈塔之類
仲有紀念品宣傳

我當然唔會放過

出番去
去番頭先果幾條友練膽既地方

我頭先就係對面影過黎
其實仲恐怖

一路行番出去
有個觀鳥台

可以望到經島既背面

唔知點解海鷗日文叫海貓

落番去
時間岩岩好開車
賣飛阿叔真係無講錯

續

我瘋狂自拍都係玩左兩個鐘
個半鐘少係少D
其實都差唔多去晒多人果邊架啦
當然成個沙丘去晒應該唔得既

我都係成個鳥取淨係去左沙丘就番松江
廣島->岡山->鳥取->沙丘->松江
番到松江已經入黑
睇時間做人啦

唔夠啦 個半鐵除完鞋洗腳都無左
同埋去得點解唔去埋美術館

sorry,聽日就去倫敦
應該真係出唔晒
我今日打多幾篇

DAY7 續續續

搭番車去番出雲大社前落
點解番出雲大社?
因為我見時間仲有淨
就去左旅館老闆勁推介既古出雲歷史博物館睇

其實我自己好鐘意博物館
尤其係歷史博物館
睇番果個地方係點樣形成係好正

由出雲大社正門行番三四分鐘就會到達

成個博物館係有D似酒莊

有正門同東門兩個入門

我當然係選擇係正門堂堂正正咁入去

咁其實佢有幾個入場費
我見今日已經尾二一日
而且之後都無預定節目
就決定黎一次唔睇時間咁參觀
買晒成個SET去晒全部展館

咁首先參觀參設展館
成個展館都係模型
仲要係有晒比例
真係好正

最正係神社既樓梯仲有人仔去參拜

勁得意

呢度唔只得出雲既神社
唔同地區出名既神社都有

古出雲既地圖

我最鐘意就睇呢D
拎個GOOGLE MAP睇番而家同古代既分別

係古代
已經有咁大個宍道湖

之後就係全個博物館鎮山之寶
無限劍制

有成三百幾把青銅劍擺晒出黎展覽
好壯觀

仲有軒轅劍十大神器
東皇鐘

所以我覺得出雲市係成個日本歷史味最重既城市
以前未去京都以為好古典
去過先發現原來極現代化
反而出雲仲保留D呢種風味

仲有其他展品

而專題館係唔比影相既
不過都可以講下裡面有咩

主要係放左D古文書係度比人參觀

咁我走埋去一睇
發現全部都係漢字黎

亦即係日本既古文書
就係中文書
直頭可以扮歷史學家讀比D日本仔聽

呢PART反而無咩特別
咁樣好HEA咁行都行左個幾鐘
好滿意咁完成左出雲市既景點

續

DAY7 終

搭番架電車落出雲站轉JR番松江果邊
呢個係最快方法

呢架只係普通車

而呢架一D都唔普通

裡面係有包廂設計

仲有毒撚設計

出雲站

只係停番左幾分鐘
睇下有無手信買
就夠鐘坐JR番松江

為左填補番尋日睇唔到既夕陽
今日就算係落住雨
我死都要去睇嫁島
為左完左自己既心願

係乃木站落車
仲係行一大段路先到夕陽點

其實我真係想有夕陽
但又好驚又MISS多次
就係呢幾種心情夾雜中間

咸蛋黃出現了

但我仲未去到嫁島

神啊
請給我多一點時間

但當我趕到去夕陽點既時間
咸蛋黃就要消失了

真係想喊出黎

不過都有幾個龍友係度影
而呢度仲有個案內圖教係咩季節係邊度影係最好

就係我好失望準備離開既時間

奇蹟出現了

雨雲終於散開
出現番傳說中橙色既天空

雖然都係無得睇咸蛋黃
但呢一刻既感動已經非筆墨可以形容

不枉此行了

感動過後
太凍
向住旅館既方向回歸了

中途經過美術館

美術館關門時間就係日落後半小時
意味住我都無得入去參觀了
不過算叫做黎過門口朝過聖

再行到旅館附近
經過呢片空地

係又幾似方根書簡果片空地

今日想試下地道既晚餐
所以一直同老闆講左今晚我會係度食
一番到去已經見我道菜已經準備好
番房放低野洗個面就落左去開餐了

尋晚係果班女子籃球隊係度開餐
今晚成個飯堂都比我一個人霸晒

呢餐係我呢次旅程最後既一餐晚餐

好豐富
樣樣都有
佢最窩心既地方蟹殼都變你了開埋

飲飽食醉
講埋我聽日去邊
同埋放低行李下午先番黎再拎走

就番房準備了
聽日係最後一日
早D出發
睇埋松江最後幾個景點

DAY7
完

今晚要開始執野
聽日出發去睇歐聯了

DAY8即係最後一日
應該要再下星期番黎先寫得到了

寫完呢個
我會試下寫下倫敦
先會再寫大阪
一寫就可以寫兩三個月
諗起都正

前幾日啲圖又死左

出雲個博物館幾正
嗰陣去冇人介紹完全skip左
出雲可能少人去仲keep到個歷史神話嘅感覺

係
特登係第二個網upload相真係好煩
所以前面果d我都唔知點搞

出雲呢個地方真係幾好feel

騎劫下自己個post先

鄉下仔第一次搭大機

而家等緊轉機

個博物館好吸引

巴打，你係搭幾點班車係日御碕返出雲大社
我怕係出雲大社再去宍道湖睇日落會太晏miss左

我搭14：39果班出番去
不過去埋歷史博物館都四點幾啦

我去到係岩岩過左少少日落時間

個半鐘只是行上山丘頂影下相再返巴士站
果到有小型纜車 單程2分鐘左右

補圖
我2月中去 果陣岩岩落完大雪

你係係日御碕燈台搭返出去定日御碕到搭返出去
因為我睇左兩個站都冇1439出返去既車
定係我去左日御碕先再去出雲大社咁會保守D
多謝巴打解答

你睇番我去搭果架巴士果張時間表
我係有少少趕既
可能而家改左時間

唔該晒巴打

巴打我2月尾都去左山陰山陽一轉，真係好正，好想再去

樓主用邊部相機？ d 色都唔錯

第一座園係岡山後樂園？

sony a7ii
可惜無技術可言

第一座係眾樂園
第二座先去後樂園
最後係縮景園

樓主你個鏡頭光圈最大幾大？

得3.5

樓主 我上面打錯字
我係指你講既第一庭園 係邊個 你話你無去到

我想問d 死圖係唔係救唔返

因為我都去過後樂園，但個時係晚春5月

想睇下樓主冬天去係點既樣

岡山後樂園？

足立美術館呀
我見佢假假地
又無得出去行
仲要坐穿梭巴士先去到咪無去到

between d圖係應該救唔到
再load過都幾煩

我三月尾去無雪又無櫻花
就好普通咁既樣ja

between 尋晚歐聯場波輸左好傷心
咁就燒左幾皮野

我三月頭去係咁樣

無計。。。 皇馬太fit

日本有時d 乜乜第一，三大乜乜乜其實吹大左，反而有d 地方少人提仲靚

終於番到香港
隻腳搞成咁

等我射番三五七日波就可以寫完佢

放完四日大假
番到黎去醫院睇完假腳又放多三日病假
今日終於可以出到
聽日完左佢就開英國篇

我頂丫
原來連鳥取D相都死埋
有無邊個UPLOAD網唔會死架

DAY8

最後一日係松江既日子
老闆話我知中午會有軍隊由天滿宮出發到松江城
同我既行程倒轉
我既行程終點係松江城
然後番黎旅館拎行李
應該係會有相遇既

天滿宮就係旅館格離
細細個既一個神社仔

今日第一站係神魂神社
一個唔多人去但GOOGLE好高分既地方
一日只有幾班車可以到達

所以一早七點幾就要出門口
而且呢日係LAST DAY
我都想自己可以玩耐D

松江站
亦都係方樓書簡既場景

今次我有專心對位
係有D似既

半個鐘到達呢個古老既地方
由呢度開出既巴士每日只有十班

因為呢度係神話既地方

仲有工藝館
民話館呢D傳統野
不過我無咩時間

路邊仲有呢度
我到而家仲係唔識分櫻花同梅花

行一陣就到門口

日本乜都係國寶

洗手既地方

唔知女阪係乜

大概係斜路之類

我就係樓梯上去既

一入到去就見到話雪害危險又乜又物

仲有唔知幾時係祭典

結果就圍左呢D立入禁止既帶

不過本殿就算係影得到既

神魂神社
相傳最古老既木造大社
幾有氣勢

神社周邊無開門

乜都無得祈

成個場得呢D擺錢既地方無圍封

呢度其實好細
一眼睇晒
十零分鐘就可以感受完呢個最古老既神社

下一集八重垣神社

續

宜家係鳥取 聽日去松江 揮個靚手

enjoy 松江

DAY8 續

離開神魂神社
其實只有十數分鐘既時間
仲黎得切坐巴士去八重垣神社
但諗起已經係最後一日
想要感受一下最後呢種鄉郊既環境
就選擇了用行的方法

由神魂神社去八重垣呢條路係有個路名既

叫做はにわロード
埴輪之道

神社出面已經好多禿櫻
到我最後一日都係未開

迎面行過一個女子
應該唔係本地人

呢條路好易行
就算唔睇GOOGLE MAP
成條路都係路牌
一定唔會走失

一路上都係呢D風景

又唔知乜野千景

就咁一塊田
不過好舒服
享受埋最後一個寧靜既上晝

呢塊牌乜都無好恐怖

後面仲有間學校

行幾步路就見到既埴輪

條女似想推條仔落去多D

一路行就一路睇下頭先巴士佬比岩岩四月新既時間表

可以睇下八重垣幾點有車去松江城

已經行左大半路

因為條路唔洗上山落山
一D都唔辛苦

全部都係田

沿路仲有神話解說

呢個真係萬綠叢中一點紅

半個鐘到達八重垣

GAME入面既神社

呢度成個松江求姻緣最佳既地點
我認為係必去既

神社其實就無乜野既
重點係呢張占卜用既油紙

去鏡池要係後門離開

經過停車場

再行一段小路先會到

婚禮發祥地

鏡池夜晚唔比入

可能多痴漢

解說

總知越早沉越好

十元百塊都可以

為左加強靈力
我當然係用一百YEN

唔記得左影呢張正面相

求姻緣既野都係婦女佔多

但大部份都上左年紀既係咩玩法

用番頭先張油紙
放落去就會顯現你既運情

我呢張係吉

中間D字就唔係咁睇得到

望左佢一陣
四分鐘就沉左

但點解番黎香港成兩個月乜都無

占完掛

就出番去市區
去最後一站松江城啦

巴士係呢度多好多

話晒都係熱門景點

影埋個侯車室

續

今晚打埋下一篇就可以完左佢
都玩左成個幾月了

有時間睇下可唔可以整理番D前面D相

DAY8 終

坐番架巴士直去松江城

呢個旅程既最後一站

其實松江城周圍有好多野

遊覽船

歷史館

小泉八雲舊居

小泉八雲紀念館

以上
一一都無入去
因為已經中午
我搭傍晚機
實在無咩時間係度磨

傳說中既宍道湖七珍

最後係神在庵都係食唔到既

北橋

呢個位我見幾特別經過果時影左張相

係睇番山陰戀事
先知講緊呢個係心形圖案
完全唔似LOR

松江既觀光巴士

途經松江城同宍道湖
我亦無機會坐

神代麵

亦即係遊戲既主餐廳神在庵

可惜我唔係坐MAX坐開既位

影唔到咁WIDE既相

好多人走果時影老闆相

人氣好勁

咁餐牌就係得咁多

並無七珍可以食到飽

同田中屋一樣都無三碗麵
真係唔夠食

其實蕎麥麵就食黎食去都無咩特別
宇治果D係咁
呢度都係咁
配料又簡單
我真係唔識食

食完再出發

鎮守之森

遊戲入面既鬼故
日光日白我都唔係好夠膽入

觀光案內所

遊戲真係落重本係松江城呢一PART
有一半背景CG都係黎自松江城

三二一之門

到走果日都仲係開唔到

前面無洗手間

好痴線

入場費560

但係外國人半價

得到張咁那樣既入場券

鐵炮隊既先頭部隊已經係度迎接

睇黎我回程既時間可以見到佢地

呢座就係五國寶既松江城

無姬路城既精緻
但佢隻石腳好靚
可以J一日

呢度有LOCKER可以放鞋

唔洗好似其他城咁要自己拎住咁煩

可惜用錯角度影

最後一日既天氣都唔錯
松江市既風景

下面D小販都有開

有番少少賞櫻既味道

十二座現存天守

原來松江城已經係第二大
而我只係去左三座
仲有排可以冒險

下面都D松江城同松江市既模型

集資

咁就終於完LU
係外圍影番張相

基本我PLAN既所有行程都行晒
自己覺得好滿足

但回程番去拎行李仲有野睇
去都京店商店街已經見到成村人係到等緊

慢慢就有鐵炮隊經過

有阿嬸

有細路

仲有著甲既

最後騎馬既將軍

咁就真係完啦
最後仲有呢D慶典可以睇埋
叫做好完滿咁啦

港航班機DELAY左成粒鐘
三個幾鐘既飛機飛左成五個鐘
坐到腰痛

不過影到夕陽好靚

真 點 爆機

完
希望有人睇

追到尾 多謝巴打介紹

黎緊9月去都寫番篇遊記

我都係睇巴打寫山陰我先跟風ja
寫開有條引
聽日開英國

開左post

今日我終於決定慢慢UPLOAD D舊相上黎
比自己一個記號
當日一邊寫D相就一邊死都幾SAD
但我又唔想開個新POST
所以就係呢個尾接番落去
唔知有無人會睇到呢

其實上年坐HX去泰國喀比既時候
已經見到有新航線去鳥取
當時我連鳥取係咩地方黎都唔知
但見到個沙丘幾吸引
一直都有個印像係心

直到年尾
發生左D事唔開心
想要黎一個散心之旅
一係沙丘一直係我心入面
加上方根書簡眉影響
就決定三月順便可以賞埋櫻去山陰山陽旅行

因為有點朝聖FEEL
加上希望散心
我決定唔搵任何人自己一個人上路
算係對自己既挑戰都好
也因為遊戲說島根係結緣之地
我都希望可以係美術館遇到我既副館長

今次行程用山陰山陽7DAY PASS
米子山入
途經岡山廣島鳥取同島根
因為去八日
唯有最後一日唔搭咁多車

行程
DAY1 香港->米子->岡山
DAY2 岡山->吉備津神社->吉備津彥神社->津山鐵道館->津山城->眾樂園
DAY3 岡山->倉敷美觀地區->姬路城->岡山城->岡山後樂園
DAY4 岡山->廣島->縮景園->廣島城->圓頂屋->平和紀念公園->宮島->彌山->嚴島神社->大鳥居
DAY5 廣島->錦帶橋->岩國城->三瀧寺->吳史料館->吳市海事博物館->本通
DAY6 廣島->鳥取砂丘->松江
DAY7 松江->出雲大社->日御崎->出雲歷史博物館->宍道湖夕陽
DAY8 松江->神魂神社->八重垣神社->松江城->米子->香港

因為部相機新買
我都仲未識舞佢
加上買相機唔送技術
好多相又光又暗
希望巴打高抬貴手

坐既係A320
真係窄到死
但去呢D二三線城市真係無得揀
一星期先得兩班機
唯一比UO好既係
佢有野食同野飲

落機

機場

出左去轉JR出米子
空港站好白痴
係無人車站
無得換PASS
要花錢買飛

但個問題係

架機無得入一萬YEN

細佬唱左九萬YEN FOR今次旅行
完全係無散紙

最後唯有死死氣搵番同機D港人換散紙
後尾諗番
其實應該可以出閘果時補錢
不過算啦

就算係機場站
但班次依然好疏
求其放低個行李係個站附近周圍影相

大山真係靚到爆炸
成幅畫咁痴係遠方
可惜我無PLAN過去

排隊上車

車上面既畫

其實我對鬼太郎係無興趣既
所以我係完全SKIP左境港呢個地方

到左米子站就即刻換番我張PASS
立即就要用佢換指定席去岡山

係日本轉車既時間真係好短
好彩其實佢地幾種車都係同一個月台
所以都趕得切

沿途大山依然痴住我黎行
一開始已經好唔捨得

去到岡山已經係七點幾既事
今次係岡山住東橫INN三晚
呢度比起想像中好睇好多
又近車站
間房仲要唔細
我個29吋大GIP係可以完全打開

我都做左會然

放低野就周圍走

唔平

法國係岡山晚晚都係行AEON
因為有個超市
仲要好多香港人
係減價區勁聽廣東話

其實我唔想食超市野
雖然真係幾平

就算係AEON
九點D舖頭都收工
係淨番超市同戲院

上影緊既戲
D戲真係好遲上

行左陣就真係肚餓要去醫肚啦
曾經我都以為周街行都係好野食
但發覺選擇困難既我係揀唔到既
所以基本上我都會係出發前搵左好多唔同既食店
今晚決定左去位於本町既小豆島拉麵

呢度應該係岡山車站以外最旺既地方
好多居酒屋
不過我一個人真係唔岩食

傳說中冰水KOL既神物

乜都唔識
都係叫番最普通既算

結果真係普普通通無咩特別
不過不失咁

但走果個門口就開始要排隊啦

食完就番酒店PLAN下聽日既行程
其實我係個有強迫症既痴線佬
一開波已經PLAN左十頁紙比自己

咁當然唔係全部都跟足晒
諗左幾個鐘打埋個飛機終於訓得

DAY1 完

DAY2

係東橫INN食過簡單既早餐
八點半就出發今次旅程既第一站
吉備津彥神社
其實我成日搞亂吉備津彥神社同吉備津神社
不過對交通都唔成問題

法國日本個個城市都有呢種商店街
但岡山呢條商店街係永遠都無人行既

岡山站一早就已經見到拖GIP既遊客
其實呢山陽對比山陰黎講係已經旺好多

出閘
呢條桃太郎線幾乎都係無人站
我渣PASS既都唔知點出閘好
求其揚下手上既PASS話比人知我有比錢就算

街邊係好傳統既叮噹屋
真係幾鐘意呢種感覺
不過日本都係旅行好
生活落去應該會痴線

神社指示牌

神社就係格離
行站行過去都係幾分鐘

循例都洗乾淨身心再入去

可能因為太早
得小貓幾隻
然後見到有幾個人企係度發殿口等巫女帶路入殿內

我好奇跟埋入面
原來真係祈禱
無咩事我都係出番去

好快轉個圈就離開
見到大力金剛指

本來祝世界和平好好
但有殘體無晒FEEL

同埋呢度應該係一條單車徑
教晒你點玩
如果有一日再黎呢度
可能我都會試下咁玩

桃太郎線一個鐘得一至兩班車
吉備津彥神社岩岩好行左一班車既時間

係等候室等左一陣

就出發下一站
吉備津神社

續

DAY2 續

今次坐左一個站就落車
呢個係真‧吉備津站

車站都大左少少
格離有停單車場

呢八日幾乎上見到既樹都係光禿禿

日本都有共狗

路牌

其實就咁行下路都已經好舒服

今次神社離車站離左些少
但都算近
好快就到達
不過要爬兩段樓梯上去

入到吉備津神社第一眼入目就係呢座國寶

呢度好似係祈求學業既地方
所以已經見到有幾對細路仔鞋放係度
應該係國寶入面祈緊禱
我自己就一早已經唔係需要考試既年齡
所以就影相算

國寶上面係祝福既地方
可以掛繪馬

落番去買
之後諗住行番上掛牌果度先作文
點知巫女姐姐走出黎叫住我呢度有筆
咁見到佢拳拳聲既盛意
我都唔好意思再埋位先寫

我好貪心

掛完繪馬再行上山
唔知咩叫散水
仲周圍都係

之後就係我黎呢個神社真正想見識既野
長廊

真係好長
好在我早黎
人少
比我影到完全無人既長廊

但番轉頭已經開始有人行

仲有其他野

最後比我搵番個指定拍攝地點
影番張指定相

真係不枉此行

番番車站回程岡山轉車出發津山
呢架係桃太郎版既電車

續

DAY2 續續

我發覺咁寫落去真係成一個月都搞唔掂
但我真係好想寫

係岡山轉車其實係得六分鐘轉津山
但我真係好想食鐵路便當
又可以慳番食飯既時間
又可以一邊欣賞風景一邊食飯
所以狗沖上去閘口買左個桃太郎便當又即刻狗沖去月台上番車
好彩六分鐘係夠既

桃太郎便當

其實個盒幾靚
我都想拎番去飯盒咁平時帶飯番公司
但當時輕裝上路
手渣相機
淨係揹左個好細既斜咩袋
最後好唔捨得咁丟左

再見啦桃太郎

津山線就算係快車都係呢種傳統舊車

廣告時間

坐左一個鐘到津山
因為食埋飯同有靚山睇
所以時間好快過

津山第一站係教育鐵路館
鐵路館係津山站既背面
要繞一大個圈過去

都係路牌

我真係好鐘意影路軌

終於到鐵路館
都算多老友MEME同小學雞

其實都係團體黎

原來先得五萬人黎過

咁鐵路館同名古屋果個係無得比架啦
呢度擺既都係老爺車
不過露天車廠又幾得意

電線(好似係)

細細地但都仲有幾間課室講下野

仲可以比你試下夾飛仔

咁好輕鬆咁拋甩老友記我就行完鐵路館
去下一站
津山城

途經呢條橋

叫做今川橋
幾靚仔

輕輕鬆鬆曬下太陽真係好舒服

過完橋見到呢個真係生活態度黎
完全唔知佢係度做乜

仲有一兩對家庭係度玩草皮

但唔知點解成日都見到一堆好細隻既昆蟲混埋一齊
上次上犬山城又見到
唔知咩黎好核突

咁我又上番馬路行

明明係星期日
但條街一個人都無
好正

假櫻花

十九青蛙

河童

HEA行半粒鐘終於到津山城...

入口

續

重追

原來留名個post都唔會上番
真係純粹分享番d圖

放假既時間應該一日可以出到兩篇
大約半日時間左右

DAY2 續續續

去到津山城跡入口
仲要不停行石梯先上到去

係黎到呢度
先終於有番少少人氣
但話晒都叫做星期日
真係無辦法想像呢個城方既商店係點生存

上到去賣飛處
其實都有好多小食店
如果櫻花滿開果時
可以想像到日本人賞櫻既盛放
但今日一間小販都無開

賣飛處
有好理想既開花指南

但實際係咁既樣

基本上都係禿櫻

再加上當日係特首選舉
聽到林鄭當選真係雙重打擊
好唔開心
係度呆坐左半鐘粒先有心機繼續行

大合照既位置
但我諗成個山既人出晒黎都企唔滿個架

城跡唯一開左既花

應該係桃花?

呢個叫備中櫓
唔係天守
循例都入去除鞋轉個圈

上左去天守城跡
有幅對住風景畫出黎既粉筆畫
都叫幾對位

頹頹地行完就落番山
出發眾樂園

續

DAY2 續續續續

眾樂園係今次旅程既第一個庭園
今次去左三個庭園
又放棄左所謂既第一庭園
老實講
眾樂園係有D失望既
因為都幾細下
無咩野睇

途下經過間學校
星期日都有人番去練習
聽到D音樂聲

其實津山D景點距離都唔近
由眾樂園番去JR站都要行半個鐘左右
我估應該有車搭既
但完全搵唔到交通方法
唯有用行既

門口

眾樂園比起津山城
係更加清靜
得番幾個老友記坐度唔知做咩
另一方面
叫做可以影到D完全無人相

係度HEA下同人LINE下香港咩情況
就番番去岡山啦

原來門口有句多謝
[img][/img]

為左趕架快車
我由三十分鐘路程行左廿分鐘

番到岡山都係五點
大把時間可以係車站附近行下GU同藥房

番到酒店放低D垃圾
就出去搵飯食
晚餐去左間叫做味司野村
其實我都係求其睇下GOOGLE MAP邊間高分

點餐係門口既自動售票機
但座位有本中文MENU
唔知做乜

點左滑蛋豬扒同醬汁豬扒
硬要揀既話
滑強係好食D既

行埋尋日一早收左工既BIC CAMERA
又轉多次AEON
早早就番左去酒店PLAN下聽日行程

又係電視見到呢個林鄭氏
真係火都無

搵番套AV出下火

DAY2
終於完

終於開始DAY3

咁呢個係本身我今日既行程

但我真係唔想咁早起身
尋晚就無去BOOK的士去備中松山睇雲海
亦都無上到備中松山城

然後覺得自己今日可以好好HEA
最後搞到成十點鐘先到倉敷

一朝早幾好太陽
星期一既倉敷
同星期日既津山相比
係要多人好多
去番正常比例

倉站站外面

跟住幾個姐姐出發

美觀地區還開車站唔遠
大約十至十五分鐘距離

又見到小豆島拉麵

呢個就係倉敷商店街
後來變左我避雨既地方

首先去左阿智神社

又要行樓梯

阿智神社位於鶴形山公園

其實都個公園就無咩特別
係有D墳墓咁樣

阿知之藤唔知乜黎
搵唔到

行左段路終於到

厄年表
好彩我唔中

今次無寫繪馬

轉左個圈
落番山
係番正門走
條樓梯好長
好彩我無行錯路

出番去呢D古色古香既街道
其實我興趣唔大

係京都已經周圍見到
而且我自己都唔會入呢D舖頭

仲有桃太郎博物館

經典影相位
都幾多人爭住影
等左陣先影到

經過見到有人著呢種和服婚紗
可惜我動作慢左

呢度開始都有唔少鬼佬

行下行下都差唔多時間
食埋個飯走
間三宅商店岩岩好開門

前面個香港人寫左自己個名做OWEN
個店員妹妹都唔知點鬼讀

張檯整番D紋係到
幾得意

我呢個係自閉位
成餐飯都無人同我搭檯
其實出面幾多人

點左呢個最大路既咖啡飯

其實真係麻麻地
完全無肉
得幾舊薯仔
睇台仔D推介又中伏

不過個甜品幾正
可能我擺錯重點

食下食下唔記得時間
最後搞到番岡山趕唔切12:34班新幹線去姬路
要等成大半個鐘搭13:28果班
仲要一出門口就落大雨
明明食飯前仲好好天

續

續

以前我睇番五座國寶天守
都好認同姬路城係最靚既
白雪雪既外型
真係好好J
去到先發覺原來城堡既範圍係咁大
而且入場費要成千YEN
對比起其他城唔係貴少少咁簡單
不愧係日本第一名城
而人流
亦都唔係多少少咁簡單

番到岡山已經落雨落到濕晒
好擔心會影響我參觀姬路城
好彩去到會變番晴天

岡山去姬路呢一段
係我今次旅程第一次搭既新幹線
張山陰山陽PASS終於開始作用啦
其實岡山真係幾好
東面可以去姬路大阪
南面可以去高松
西面可以去廣島博多
北面可以去鳥取島根
簡直就係西日本既中心

去姬路
只需要廿分鐘
但我吹吹係月台吹風吹左四十分鐘
真係病病地

一出站就已經可以見到姬路城

其實好似係有巴士可以去
但我選擇左行路

條街都幾多野睇
不過感覺係完全為左姬路城而活咁

姬路既人流足夠可以比美宮島
有好有壞
對比起尋日係的確完全係兩個世界

門口仲要有交通督導員

行左十幾分鐘
終於到達

人
全部都係人

奉獻既時間

姬路城係大到連城牆都可以參觀

無數既城牆

入到天守
已經要排隊上去
仲要講緊只係係二樓

其實我唔係好鐘意咁多人
對姬路城既好感下跌左

呢條樓梯呢
要等頂樓D人落晒黎先可以分批上
其實我覺得好易走光
我唔知夏天係咩玩法

仲有天守既頂層係無得出去既
比無數既鐵絲網包圍
上到去其實你都比人包圍到無得郁
然後等落樓

都係係外面舒服D

又係禿櫻

係外面影多幾張相就離開啦

又係雪糕時間

然後又番番岡山啦

續

DAY3 續續

搭番廿分鐘新幹線就番到岡山

又落番雨

轉路面電車係城下站落車
行多一陣就可以見到呢條橋

呢度係分水巔
過橋係後樂園
直去就係岡山城

岡山城收五點半
而後樂園收六點
當然係去左岡山城先

岡山城同姬路城比
人流得番1%都應該無

快步行上去
買左張連後樂園既套票
都係560YEN
姬路城足足貴一倍

其實岡山城都幾有特色
黑媽媽
同白雪雪既姬路城成對比
只不過係假野
所以裡面都係博物館
同埋好細

輕鬆到頂層
拜四角

然後又好輕鬆都落番去
咁係真係同姬路城無得比既
只係普普通通一座市既城仔

好啦
離開岡山城
就今日最後一站
後樂園

續

DAY3 終

番番去條橋
其實佢有個名
叫月見橋

春之幻想庭園
這些機會不是屬於我的

又係分叉路

咁如果轉右就係南門
只係需要五十米
轉左就正門
三百五十米
我做左件好ON9既事
因為我轉左
我決定堂堂正正係正門入

行左陣已經後悔
又落雨又凍
得六七度我都只係著左件短TEE加衛衣

我真係覺得自己好痴線

咁都行左啦
唯有行落去
其實都係幾分鐘既路程

好啦
正門啦
威啦

後樂園係我今次旅程一個幾鐘意既地方
係可惜落雨無太陽
但都覺得好舒服綠油油好靚
值得配上日本三大庭園呢個名既

呢舊野每次見都諗起UNCHARTED個獎盃

魚仔

因為落雨都變晒殘影

可惜既地方又點只落雨
咪又係呢樣野

如果呢度櫻花滿開一定好靚
不過亦一定無可以好似而家咁清靜

岡山城就係格離

呢個庭園仲有種花種菜種田既地方

好似係庭主休息既地方

企係呢度上面可以望晒成個後樂園

後樂園係個好舒服既地方
雖然落雨
但我都係度玩到夠鐘山門先走

離開時比我見到呢個LALA樂園

其實係後樂園行番去車站都唔係唔得既
但真係太凍
我都碌番落大馬路搭番路面電車番車站

今日真係太凍
我決定買外賣番酒店食

係車站換左聽日去廣島張車票
就揀左呢間吾妻壽司
話晒都係岡山最後一日啦
豪比佢
食左2900YEN果款

其實我都唔識分係咩魚
但真係好好食

又PLAN下聽日廣島D行程就訓LU

DAY3 完

其實廣島站我覺得好奇怪
首先出左新幹線部閘機
仲要出左次JR個閘機
即係要出兩次

仲有一樣野
廣島站有分南北面
我住間酒店係北面
而廣島所有景點都係南面
我係研究左一段時間都搵唔到路由北去南
咁就唯有用瘋狂入閘同出閘

北站

南站

後來搵到原來有條地下路
但都係入閘方便D

其實廣島市既主要景點
即係我將要去既地方
縮景園
廣島城
平和公園全部都相連住
離開車站好近
全部都可以用腳走

我第一站就先去縮景園
途經郵局就買左幾張大鳥居比老母

然後過橋

日本D補習社係一棟棟

再行多陣就到縮景園

再講下
廣島係唔知點解好多鬼佬
大中細毒乜撚都有
而縮景園係佔左一半鬼佬
四成日本人
仲有D九唔搭八好似我呢D香港人

用廣島PASS買只需要二百幾YEN

縮景園比起後樂園細好多
係一個城市裡面既園仔
所以見到好多高樓大廈係格離
個FEEL麻麻

雖然大部份仲係未開

但偶有一兩棵已經吸引到好多人影

縮景園係我今次山陰山陽見到最多花開左既地方
雖然有高樓破壞環境
但已經好滿足

唔經唔覺都玩左成粒鐘
就出發下一站廣島城

續

DAY4 續

廣島既主要交易工具係呢款路面電車

對比起岡山係多人搭好多
大概係因為佢最遠可以去到宮島

咁出左縮景園
其實打橫行就可以到廣島城
途中遇到呢幾個毒鬼

佢地四個不斷入我鏡
聽聽下
個鬼佬講日文仲好流利
可以輕鬆同本地人講野

廣島城有一個幾大既廣場
有D古怪野咁
同埋真係越行越多鬼

行到去天守果時
仲有人黎結婚
日本仔見到人結婚就會拍晒手掌
我見到唔係好對路就快快手上天守閣

廣島城天守閣好細
細到我都無咩印象
不過可以係頂層展望台望下出望到呢間學校

呢間學校係咩黎?
咪就係你的名字滝君間學校

學校並唔係東京
而係廣島
我就當我去左潮聖架啦

其實廣島仲有個地方叫做三滝
感覺就好似三葉同滝君既合體咁
我聽日會去

其實都係玩下
出年去立山黑部先會真正朝聖

而我仲以為平和公園好近應該會望到
結果係睇唔到既

反而望番落門口可以見到果對新人仲影緊
不過就少左好多人

落番去又係雪糕時間
揀左豆腐味
幾好食

廣島城個城牆一樣可以入去參觀
不過我之後仲要留番半日比宮島唔夠時間無入去

而呢個先係廣島城既正門
我見有D日本仔圍住廣島城練跑添

本來我都想去埋美術館睇架
同樣都係唔夠時間CUT左LU

續

DAY4 續續

落左條隧道
話你知仲有一公里先到平和公園

途中經過大型商場
日頭我真係無乜興趣行街
不過外面有野比細路仔玩

行多陣就到圓爆屋頂

聚集無數既鬼佬
我唔知鬼佬心情係點
點解咁多人黎睇

我自己既話
以前睇書就幾震撼既
但實際黎到
就真係無乜點樣FEEL既

隔左條河就係平和公園

我覺得呢度好似星光大道
痴線

過完河入目既就係呢個
好多人埋去響鐘
我都廢事埋去

然後我一直以為呢個就係平和之鐘
今日SEARCH過之知原來呢個叫原爆之子像
我一直搞錯

平和之鐘係後D既地方
我無去到

再行前就係平和之燈

前面係獻花既紀念碑
一堆人係紀念碑前面影相係唔知咩玩法
我就真係無咁既心情

感覺係呢度影既相都比較少

再行就係原爆資料館

其實去旅行
行博物館
然後買鎖匙扣
就係我最鐘意做既事

但今日因為時間關係入唔到去
為左宮島放棄左好多地方
我覺得好懊悔
就好似上次去到伏見稻荷天黑影唔到相無行上山一樣
當時我係連鎖匙扣都唔買
留比自己下一次

所以下一次再黎廣島
我一定會去呢個資料館

影埋個母子像

就行過去土橋站

坐路面電車去宮島口
呢程車唔只耐
無得坐
仲要好似輕鐵咁迫法
係我成個旅行最辛苦既一程車

呢架車係新型號
反而無咁有味道

續

DAY4 繼續續

搭電車黎到宮島好
係有左右兩架船既

咁我有JR PASS亦都有廣島PASS
咁其實兩邊上得
最後揀左就黎開船但好多人既JR船

咁我又記得唔知邊隻船係咪經過大鳥居先會去碼頭
坐坐下架船又好似真係埋左去

影左幾野

其實就唔係話好近
但離遠睇已經見到多人到痴撚左線
呢個時間岩岩開始潮退

因為最初係玩過方根書簡先至想黎中國地區
呢個旅程其實只係PLAN左山陰
後來覺得有時間
所以先去埋山陽
而山陽我最覺得一定要去就係姬路城同大鳥居
係海中心既鳥居同潮退可以觸摸得到既鳥居
都係我黎廣島最主要既原因

如果你話黎廣島唔去睇大鳥居
就好似真係無去過廣島一樣
至少我係咁樣認為

見到實境之後
我反而係比D人嚇親
我成日以為今次旅程既地方係有D鄉下
係估唔到宮島既人流同京都有得揮

十零分鐘既船程
好快就落船

天氣唔錯
宮島其實都係同一般既觀光景點一樣
買買食食既地方

黎到第一站係醫肚
因為成兩點幾
真係好肚餓
就一支箭標過去
目標係呢間牡蠣屋
]

好多鬼佬係度飲酒
我一陣仲要行山
加上對酒無咩特別喜好
唔飲啦
叫左呢個唔知幾多食既蠔定食

一次過食晒所有煮法
唔洗再係街邊周圍搵
食過廣島蠔後
我就叫做真係黎左廣島啦
番到香港都唔洗特登食
不過飯真係太少唔係好夠喉

飲飽食醉又繼續上路
因為食完都三點幾
纜車五點幾就收工
一心淨係想上彌山
中途經過大鳥居同千疊閣都繼續比我無視晒

要再穿過紅葉谷先上到山係真係要花D時間
路棄都幾遙遠
真係未上山都開始累

續

DAY4 續續續續

終於上左纜車
日本纜車鍾意分前後兩PART
前面係好普通好似海洋公園咁既玩法
後面係一條軌做晒來回既大箱玩法

上到去見到其實彌山展望台已經就黎關門
不過我都OK照上

係獅子岩睇下風景

比個鬼佬幫我影左張相

搞成咁
不過一個人都係唔好要求咁多

望下個電話
都差唔多時間要上山
唔係落番黎就無纜車走
呢個就係今日既目標

指示牌寫住其實都唔算好遠

半個鐘就到
我決定有快過半個鐘既時間沖上去

中途都係D奇形石頭

不斷有牌催到未
知啦

然後越行越頂唔順
係咁比日本妹過我頭

到左中途站終於有得休息下

係呢個得大約十度既環境
我決定除淨件短TEE繼續上路
呢個就係我既最終形態

經過一番努力

比鬼婆都過埋頭

終於到山頂

展望台已經鎖左無得入

有日本仔爬上呢D石睇日落

我真係唔撚夠膽LOR

望完風景休息完又係落山時間
落山比上山舒服得多
雖然都已經死死下

續

DAY4 終

係山落番黎
已經開始日落

離嚴島神社收工仲有十分鐘
咁就問個巫男仲入唔入得
佢話OK
咁就緊係睇埋佢啦

我覺得嚴島神社好有特色
同樣係一個可以浮係水面既神社

真係好靚好有特色
前面就係大鳥居

遊左陣
都無論阻住人收工
係後門離開

其實如果係呢度入呢
應該係唔洗比入場費

然後發覺部相機岩岩無電
SONY真係世界級
我明明已經有兩粒電
都捱唔到一日
就就坐低用尿袋差陣電

就有隻宮島鹿走過黎

見我無紙就走左

差左陣電
終於可以去睇大鳥居了

入夜D人開始少
剛剛好
仲遇岩開始潮漲
D人就一直圍住大鳥居一直向後退
個情景好正
我都玩埋一份
如果我有鞋直頭可以埋去玩埋水

露係水面既大鳥居真係靚好多
可惜同夕陽個時間唔係好夾

玩到天黑
夠晒皮
坐船轉JR出番廣島

見到唔算太夜又行下BIC CAMERA同書店果D
見到呢部VR真係ON99
根本日本仔炒賣仲嚴重過香港

睇完行完餓到死
又係醫肚時間
食完廣島蠔
緊係要試下廣島燒
但八點幾九好多舖頭竟然話收工
講緊係JR大站商場D舖頭
痴撚線

最後死死氣都係黎番呢間好似幾出名但又唔係幾高分既麗ちゃん

餓到死仲要排隊
偏偏我就係要食廣島燒
好
忍埋佢

全部都唔知咩黎
就叫左排第一果款

等左好耐
終於有得食

餓起上黎真係屎都好食

對面個日本仔瘋狂落辣醬
我又跟風落左D
但感覺差好遠
好怪

你問我鐘意廣島燒定大板燒
我一定答你係廣島燒
因為我覺得大阪燒唔好食仲好溜
我唔知分別係咩
但廣島燒真係好食好多

番酒店CHECK IN
呢間酒店無東橫INN果部咸書
係差左少少咁啦

DAY4 完

無聊得濟諗下上年去關西既情況
我發覺呢篇遊戲雖然無人睇
但真係打上癮
亦都成為左我既精神食糧
至少可以玩一個月
所以我決定寫完山陰山陽會再寫埋關西

DAY5

今日既行程表
我係完全跟上左進度

講番我呢兩日住既酒店
離開車站六七分鐘時間

房間大細同東橫INN差唔多

不過我覺得有個洗水盆係房入面會好唔乾淨咁
同埋呢間酒店無地毯
碌落地會好痛

走廊係通風既

夜晚走出黎會凍到HIHI
同埋會吹走你D野
痴撚線設計

坐新幹線十五分鐘就極速到達新岩國
所以我先分開宮島同岩國兩個地方

出車站就已經見到巴士站
唔知係咪太早
係無人等既

咁之前做資料搜集既時間成日覺得會走車呀
唔識搵車站呀
唔識上巴士呀
其實一切都好簡單
站牌亦都好清晰

唔洗比咁多壓力自己

車站直頭教埋你點樣搭巴士

其實新岩國坐巴士去錦帶橋都好快
呢D大站佢基本係唔會飛站
會停到無人落先再開車
完全唔驚落唔到車

一落車就已經係錦帶橋

日本三大名橋
要收過山費

而過完橋山上面就係岩國城

今日既目標

對岸完全係為左櫻花而準備好
但而家得禿櫻

SET就包晒過路費,纜車,岩國城入場費

其實條橋好睇唔好行
又多級
個距離又遠
想行快少少都唔得

離錦帶橋遠少少其實仲有另外一條唔洗比過山費既橋
可以出術

過完橋先參觀下小次郎
回程先行吉香公園

無櫻花真係無野吸引可以停落黎
好快就去到纜車站

一個鐘四班纜車

簡番個靚位纜車就上山啦

但點解唔係纜車妹妹送車架
明明香港山頂纜車全部都係妹妹黎

續

DAY5 續

搭纜車上山識揀一定揀車尾
先有野睇

已經可以望完完整既吉香公園

再高D

已經可以望到出術唔洗比錢果條橋
同埋錦帶橋格離已經坐左好多旅遊巴
契弟走得麼
好彩我早黎

上到山就見到呢個地圖

幾得意

仲有呢個鐘樓

好小學雞FEEL

三百米到天守

有兩條路上去天守

岩岩好可以做到一來一回

五分鐘距離

中間有呢個大釣井

唔知做乜鳩
條藤應該係唔算事既
不過生到出晒黎

行多幾級樓梯就到
我發覺呢幾日一直要行山
真係幾累下
如果去埋備中松山城就真係不得鳥

舊天守台
得番一堆石

岩國城好細

同廣島城差唔多
不過勝在可以影相
我真係唔記得廣島城裡面有D咩

我既習慣係一口氣上頂樓先再落番黎續層續層睇
又係拜四角時間

仲有一隻角好似無影到
其實幾好風景
話晒都係山上面

地下都有幅古代地圖

岩國城下面有各天守既相

一百名城我都叫做去過十幾個
雖然有搵印仔及
但始終都無好似細路仔咁有本集郵簿
始終都係差少少

城郭係咩意思

呢個模型幾靚仔

除左名城名園仲有名橋

就咁睇錦帶橋好似已經係最靚果條

出番黎
我搵黎都搵唔到二之丸
係得呢舊野

睇番地圖原來係拍二之丸廣場

番到纜車站
等車時間又影下景

落番山
纜車站格離係美術館

無入去睇

另一邊係吉香神社

好多鴨仔係度玩水

吉香公園都叫做有d野睇下

自稱櫻花百選之地

真係有

一棵咁大把

咁都有其他花既

又係一棵咁大把

都叫做賞左櫻

回歸經過錦帶橋離開
有d日本仔係度片石仔
好想玩埋一份

成個吉香公園就完架啦
又係時間開飯

黎到岩國緊係要食番餐岩國壽司
一早就揀好左呢間平清

門口雖然寫住營業中
但點睇都唔似開緊門

呢間野最大特色係可以望住錦帶橋食飯

真係好好feel
可惜我問佢可唔可以坐窗口位
佢話已經reserved

我係呢間野既第一個客
直到食完離開
我格離張檯都仲係無人坐架師父

而我不嬲都唔鐘意成條魚食
所以揀左下面千代果款

而乜野係岩國壽司?
左面正方形果舊就係啦
食完就覺得麻麻地
真係一舊飯黎

刺生同天婦羅都幾好食
價錢又唔算太貴
又有靚景睇
呢餐飯好滿足

續

竟然未完

趁番工無咩野做UPDATE下佢

諗左幾日
我終於決定左去威爾斯睇歐聯決賽捧我愛隊
畢竟一生人可能真係得一次機會
廿年前祖記拎冠軍果時我仲係小學雞
然後已經四次都同冠軍擦身而過
今次既機會真係出奇地大
同上而家我開始儲里數亦有D成果
可以免費飛過去
望住自己愛隊捧走現今最高既獎盃
我諗係所有人既願望
所以
我決定左去追夢啦
已經BOOK左酒店
BID埋波飛
連倫敦既長途巴士都買埋
而家係差銀行積分換里數
所以
我又終於可以繼續寫呢篇遊記了

DAY5 續續

十二點
坐番巴士番新岩國

巴士站有齊呢一帶既舖頭平面圖

今次架巴士遲左到
然後我終於意識到日本並唔係所有交通都會好準確
日本既鐵路雖然真係好準時
但巴士始終會有塞車同上客
係真係會有D落差既

坐新幹線番廣島
再轉可部線
三個站
就到達三滝
呢個聽個名就會聯想起你的名字既車站
雖然一D關係都無

呢個站無咩人落車
又去番無咩人去既地方
感覺幾好

前面對母子就係呢條分叉路唔再係我前面行

去左少年自然之家
我SEARCH過
估計係康樂營之類既野

咁我就繼續朝住三滝寺一直行
其實條路無人
我成日都會覺得自己行錯路
但睇GOOGLE MAP又唔似有錯
唯有信自己

路上話會有野豬出沒

觀音靈場

咁其實點解黎三滝寺
我係見好多鬼佬話呢度係廣島最寫意既地方
咁見廣島市既景點基本都去晒
有時間就黎呢度睇睇

差唔多到啦

但係隻野豬變左色

行左十零廿分鐘就終於到

係山陽地區特別多世界和平呢D

畢竟係原爆既地方

全景圖

雖然無人守門口
但都要比入場費

我當時係無二百YEN既散紙
唯有將我褲袋所有銀仔拎晒出黎推晒出去

多多見怪

其實一入黎去就見到好多老友MEME拎住行山仗走落黎
睇黎三滝山真係一個行山既地方
不過行左咁多日我真係夠啦
我淨係想行下睇下算

正面係落山
右邊係多寶塔

無咩特別

咁左面就係上山
一開始就已經有個平安鐘

敲一敲
精神爽利

其實仲要感受佢既余韻

上山就見到呢D龍頭

小溪

小瀑布都有個名
叫做梵音の滝

條路其實都唔係好斜

講真
呢度靚就唔稱唔上架啦
不過無咩人幾清靜

就好似敲鐘既余韻咁
呢個係我係廣島市既最後一個景點啦
好好享受埋呢個廣島市

有支線行
上到頂就係呢個壇

乜都無

山下面既景都唔係點睇到

同埋拜財寶既地方

但係我全部銀仔都恭奉晒比你入口啦
乜都無你想我捐咩

番番主線
呢個就係三滝寺既本體

無咩人
得個巫男係個屋仔望
我又買唔起佢D野
都唔係幾好意思係度影相

而呢條蛇仔就係幽明之滝

真係喊出黎

再行就真係上山
無心無力啦
所以黎到呢度就落番去

一落番山
就見到有巴士

可以唔洗行番落去三滝站直落廣島站
但就係呢架巴士係廣島站前面塞車
差D令我走車趕唔切去吳市
我對日本D巴士真係又愛又恨

續

DAY5 續續續

咁如果要講成個山陰山陽最差既地方
就一定係而家要去既吳市啦
吳市都算係我一個想去既地方
叫做睇下軍艦都好既

但事實係
我真係頂唔順佢不斷拎隻尾道的秘密黎打飛機
成個館就係不斷又不斷播片吹奏自己點勁法
同大陸一模一樣
我頂唔順呢D帝國主意
難聽D講句真係想喊
最後咪又係打輸

吳市
一個我覺得個名幾型既地方
變左三國時代咁

由廣島要坐半個鐘先到吳市
車上對面坐住條女同老父&老母
個老母話架車向後好辛苦
咁我話同佢調位佢又話唔需要
其實應該可以傾下計既
但毒撚D日文麻麻地都係算鳩數

呢程車好多人
坐得唔係幾舒服

然後到達
條女一家人都係度落車

佢話五分鐘可以到達大和號

車站就係條橋到

經典車站相
因為有鐵絲網舉到部機歪左

車站到大和號只係一條天橋就連接晒
中間經過一間百貨公司
完全唔洗落地面

咁我見格離有個更加吸引既建築物

原本我只係諗住去大和號博物館
咁見仲有時間
就先去左呢部潛水艇

原來所謂既吳史料館係海上自衛隊既博物館

唔洗錢入場

呢個博物館絕對吸引過大和號果個
起碼佢唔會點打飛機
都係SO番自己D野出黎

呢兩隻野我以為係搞笑用

點知原來係真野黎

然後有得參觀潛水艇既內部
淨係呢點都完勝大和號

階級表
睇開ONE PIECE就唔會陌生

話係堅野
唔好禁制之類
同埋影相唔好阻住人

但結果係我想影相D MEME阻住晒
你點睇

廢事同MEME鬥
影埋個艦長室就算

海軍咖哩餐
已經一早賣晒

續

DAY5 終

咁離開自衛隊就算場睇大和號啦
RECEPTION條女係咁SELL我導賞機
又話唔洗錢又乜又物
咁你又無廣東話
我又唔係唔識睇日文
要導賞機黎托咩

事實我真係黎錯場
飛機文就真係提唔起興趣

D人入黎就係為左睇尾道的秘密
我影幾隻相就閃

不過其實見到頭先坐火車個女仔都住左係度

好似好悶咁
我都係無咩膽走去搭訕
算

係原本PLAN係係吳市食埋飯或者玩埋個溫泉先走既
不過呢度真係唔係一般既悶
坐係個碼頭SEACH食飯
諗諗下都係搭番車番廣島算

呢程車唔算多人
不過有個學生哥訓到去總站都無人叫醒佢
其實日本人又唔係想像中咁好
可能幫你搵路果D真係唔識點解拒絕人而已

然後決定去食拉麵
坐番架電車出去

近近地架電車就唔算多人
大把位坐

食呢間
永斗麵

見食BELOG有3.6分好似都OK

竟然係無咩人
細細間仲幾有格調

D湯濃到好似食沾麵咁
不過我鐘意
隻強好的色

食飽行下本通

有HMV可以行下
成間都係賣聲優CD
見到呢本野

好似幾HIT咁
其實有D想買
但未睇過又唔知有無伏
都係算

又因為聽日去鳥取沙丘
特登係JINS買左部黑超去黑黑佢

去到呢度
廣島就完晒架啦

廣島比我既感覺就係人多
同比較殘舊
但又唔係屬於古典果種
我都係鐘意岡山比較多

DAY5 完

終於可以開始山陰
其實得三日

DAY6

終於出發我心儀左好耐既山陰
其實由玩完方根書簡之後
就一定好想去呢個地方
遊戲並唔係特別吸引
但作為旅遊作的確是令我對呢個完全陌生既地方產生興趣
然後
我終於實現了這一次的旅程

由廣島上山陰的方法有好多種
最普通的
就是坐高速巴士
外國人坐呢架巴士一直都有特價
500YEN搞掂
但我決定放棄這個權利

因為我坐火車根本唔洗錢
所以我決定先去鳥取
最後最想去的島根留到最後
完全地吊自己癮

咁由廣島去鳥取其實都唔算太花時間
亦都可以慳番由島根去鳥取既一程時間
其實都唔錯

先由廣島坐半小時新幹線到岡山
再花兩小時轉因美線上鳥取

八點鐘出發
十一點就可以到達鳥取
快過由香港飛日本

係廣島車站既月台咁岩見到呢架EVA號

上鳥取既車飛

因美線呢架特急得兩卡車
去到月台比佢玩到差D上唔到

手機影得差

咁呢架超級因幡就有D特別
佢去到中間成架車會轉倒頭行駛
咁一排兩個位既座椅亦都需要180度調轉
車入面有個鬼妹完全唔知發生咩事
我都係咁岩上網見到所以有D準備

今日既早餐
因為早走所以無食到酒店果餐

同埋今日既行程表

到達山陰地區
影番張巴士路線圖

其實鳥取本來係有架觀光的士的
一千YEN可以坐三粒鐘
又平又方便

咁但係係二月開始就取消左
四月開始先至有番加價至二千YEN
其實二千YEN我都覺得好抵
但偏偏我呢個時間就係無得搭
所以要搭巴士

咁鳥取車站出面就係巴士站

一小時得一班車去沙丘

咁其實如果有的士
我會想去埋城跡
但自己趕路又係差少少

而且今日見宍道湖個夕陽指數係100
想坐番特急出番松江睇夕陽
加上又係得禿櫻
所以就放棄左鳥取城跡啦

如果唔係去沙丘
仲有紅藍綠呢三條巴士線

十一點半
就有車出發沙丘
好彩我算排得快
叫做有位坐
因為個個都要迫巴士去沙丘
都算多人

經過地跡個站無落車係有D遺憾
但旅程就係咁
有得有失
我都開始無咁介懷

沙丘之前唯一有人落車就係呢個小孩國

唔知係咩黎

之後好多人都係纜車站落車

但我想去左美術館先
所以差多一個站先落

我個站得幾丁友落車

咁全部都去晒沙丘
得我一個過馬路去美術館

心諗
原來美術館係無人去

個人600YEN
可以影相

咁終於遇上了最唔想發生既事

休館

原來一月至四月係唔開既

呢個係我成個旅程唯一一個去左但去唔到既地方
我一直都以為自己編排得好完美
結果係鳥取失左手

咁唯有番沙丘
結果呢個沙丘就成為左我係鳥取唯一既觀光點

禁止禁止禁止

咁係呢個排後面其實有個架
比人影大合影
但佢又話企上去影相要收錢
真係ON99

點都去
我終於進入了鳥取沙丘

一望無際既沙

望番轉頭好似兩個世界咁

呢度
係我成個旅程最鐘意既地方
鳥取沙丘世界級

續

DAY6 續

係鳥取影相
係比太陽曬到我根本睇唔到影左D咩
番到黎先見到好多相都影到好暗
都有D失望

同埋其實我係有帶到腳架去旅行既
不過最後我決定輕裝所以無帶
咁係真係有D失策

我今日既裝束

點解可以自拍到?

因為有呢D咁既柱仔

真係救左我一命
呢D柱係沙丘周圍都無

我並唔係一個鐘意自拍既人
平時亦無自拍既習慣
但黎到呢度
我覺得真係要拍
而亦睇過周國賢果首我們都不是無辜的
係應該係度碌黎碌去
只係我實在無辦法自己同自己拍VIDEO
所以一個人
係真係有D壞處既

沙丘周圍

中間有一個大池

好似綠洲咁

行過真係有痴線佬咁玩

真係笑死

用爬真係好難爬上去

不過行到盡係有得上頂既

唔好睇以為好易
都行到我半死

沙丘邊就係海

個畫面真係好神奇

沙丘頂望番落去

係真係好斜
但又好多人想爬上黎

係度玩左兩個幾鐘
夠晒皮
真係玩得好盡興
臨走前影多相

就去砂丘會館食番杯雪糕

順便等巴士番車站

巴士番到車站同番松江架超級松風係應該有六分鐘既距離
但結果遲左四分鐘先到車站
而我仲要去拎行李
結果就係呢四分鐘令我番唔到去睇夕陽

搭唔到1508班特急
唯有等1602成個鐘之後果班快速
90分鐘既車程亦都變左超過兩個鐘

仲有成個鐘無野做
成日又淨係食左個三文治同雪糕

最近車站就淨係見到呢間
MOS BURGER
我發覺次次一唔知食乜就會去左呢間野
D汽水次次都五顏六色

等左成粒鐘再坐火車番松江
一路望住個咸蛋黃落車我就越覺得奧悔

明明我應該係可以睇到咁靚既夕陽
但我又偏偏睇唔到
番到松江太陽已經落左山

咁呢我係黎松江朝聖既
所以住
我都特登揀左間同主角MAX住既差唔多既呢種日式旅館
但係咁多日我都唔記得左影佢外觀
得張示意圖

第一眼望到真係覺得好似
而呢間寺津屋最神奇既地方係仲可以係AGODA搵得到
三舊水一晚同東橫INN差唔多
但極具風味
我自己就唔鐘意AIRBNB既
因為要比左錢先知道住邊
同埋D圖根本就睇唔到自己住乜

我間房就咁既

好日式既房
榻榻米
趟門
同用手指可以篤得穿既窗

老闆話出入都要同佢講聲
仲要十點前要番到黎
其實聽落有D嚴
不過其實佢幾好人
日日都問你去邊同講晒你想去果度有D咩
而且入黑後既松江真係無咩好做
七點已經收晒工

係搵到松江附近有間AEON先可以行下
順便食埋個晚餐
搵極都唔知食咩好
就食呢D咁既野

諗番都覺得自己ON9

DAY6
完

DAY7 續

英國D行程都搞得七七八八
可以安心寫埋呢個遊戲
今個星期一定會完左佢

其實去出雲市搭JR係更快更方便既
但一場黎到係一定要試搭呢種路面電車

又等左一個鐘終於有車上
一個人都無

日本既電車雖然唔快
但都有好處
就係暖氣
今日又凍又濕
好在有暖氣救左我一命

轉左一程車就黎到出雲大社前

已經就黎十一點
同我既行程相差甚遠

為左追番個時間
我決定放棄舊大社站
因為真係幾唔順路

車站張凳D圖案幾得意

呢架就係轉車黎出雲大社前架列車

同GAME入面一模一樣

出雲大社前站係一個好有特色既車站

我終於影到一模一樣既相

係成個教堂咁樣

出到黎又落雨

真係頂佢唔順
又係係旅程既尾段買左把遮

連埋呢次我已經有三把帶左番香港
根本次次都會落

十一點
田中屋岩岩好開門

唔洗排隊
食埋個午餐先參拜出雲大社

割子三段就有三碗麵

其實D料就麻麻地
但個麵就好好
係島根我兩餐午餐都係食麵
但次次唔夠喉

終於見到呢隻貓

食完出番黎已經開始要排隊

格離就係台仔好鐘意既STARBUCK

老闆都登特同我講
但真係無咩興趣

影完相做番正經野

做番個姻緣撚
話晒呢度都係結緣力最強既神社

格離係神樂殿

有對日本情侶搵我幫佢地影相
祝佢地好運
我自己一個就無咩好影既

出雲大社格離係古出雲歷史博物館
我都有D興趣
不過要睇下去完日御崎番黎仲有無時間先

巴士站好易搵

賣飛阿叔仲比埋時間表你

有個幾鐘時間可以玩
唔夠既話就可以玩多一個鐘等下一班

500YEN

廿分鐘車程

續

DAY7 續續

黎日御崎呢班車
其實都有幾個人
但其他人落車都唔知去左邊
淨番呢個鬼佬同我既行程一樣

日御崎
日文叫做HINOMISAKI
個名好好聽
而且仲好好記
呢個地方係方根書簡結局最終章先會到達
眾人過去最快樂既一天

我自己本身亦好鐘意燈塔
燈塔代表住陸地既盡頭
感覺很浪漫

落車第一站係日御崎神社

神社唔大
好快就睇晒

不過裡面有幾塊神秘既石頭

本殿

呢個神社一個巫女都無
參眾亦得我同鬼佬仲有一個渣車黎既家庭

日御崎
係古出雲睇日落既勝地

呢度亦都係遊戲場景之一

燈塔周圍係懸崖

可以學佢地咁企出去練下膽

海上保安廳

入面其實得一對母女係度把守
要除鞋放LOCKER先上得去

樓梯生晒鏽

行上去其實有D淆

上去前佢地同我講要除埋襪先行出走
當時我唔知點解
上到去就知道
因為落雨濕晒
比隻腳你地睇

赤腳走出黎真係好撚凍
轉左個圈隻腳已經無晒感覺

不過上面係幾好風景既

山陰戀事主角就係同兩個囡囡上左黎玩
我就自己黎玩腳

凍得濟
無咩事我都係落番去

燈塔邊都係介紹燈塔既設計

其他日本燈塔之類
仲有紀念品宣傳

我當然唔會放過

出番去
去番頭先果幾條友練膽既地方

我頭先就係對面影過黎
其實仲恐怖

一路行番出去
有個觀鳥台

可以望到經島既背面

唔知點解海鷗日文叫海貓

落番去
時間岩岩好開車
賣飛阿叔真係無講錯

續

DAY7 續續續

搭番車去番出雲大社前落
點解番出雲大社?
因為我見時間仲有淨
就去左旅館老闆勁推介既古出雲歷史博物館睇

其實我自己好鐘意博物館
尤其係歷史博物館
睇番果個地方係點樣形成係好正

由出雲大社正門行番三四分鐘就會到達

成個博物館係有D似酒莊

有正門同東門兩個入門

我當然係選擇係正門堂堂正正咁入去

咁其實佢有幾個入場費
我見今日已經尾二一日
而且之後都無預定節目
就決定黎一次唔睇時間咁參觀
買晒成個SET去晒全部展館

咁首先參觀參設展館
成個展館都係模型
仲要係有晒比例
真係好正

最正係神社既樓梯仲有人仔去參拜

勁得意

呢度唔只得出雲既神社
唔同地區出名既神社都有

古出雲既地圖

我最鐘意就睇呢D
拎個GOOGLE MAP睇番而家同古代既分別

係古代
已經有咁大個宍道湖

之後就係全個博物館鎮山之寶
無限劍制

有成三百幾把青銅劍擺晒出黎展覽
好壯觀

仲有軒轅劍十大神器
東皇鐘

所以我覺得出雲市係成個日本歷史味最重既城市
以前未去京都以為好古典
去過先發現原來極現代化
反而出雲仲保留D呢種風味

仲有其他展品

而專題館係唔比影相既
不過都可以講下裡面有咩

主要係放左D古文書係度比人參觀

咁我走埋去一睇
發現全部都係漢字黎

亦即係日本既古文書
就係中文書
直頭可以扮歷史學家讀比D日本仔聽

呢PART反而無咩特別
咁樣好HEA咁行都行左個幾鐘
好滿意咁完成左出雲市既景點

續

係乃木站落車
仲係行一大段路先到夕陽點

其實我真係想有夕陽
但又好驚又MISS多次
就係呢幾種心情夾雜中間

咸蛋黃出現了

但我仲未去到嫁島

神啊
請給我多一點時間

但當我趕到去夕陽點既時間
咸蛋黃就要消失了

真係想喊出黎

不過都有幾個龍友係度影
而呢度仲有個案內圖教係咩季節係邊度影係最好

就係我好失望準備離開既時間

奇蹟出現了

雨雲終於散開
出現番傳說中橙色既天空

雖然都係無得睇咸蛋黃
但呢一刻既感動已經非筆墨可以形容

不枉此行了

感動過後
太凍
向住旅館既方向回歸了

中途經過美術館

美術館關門時間就係日落後半小時
意味住我都無得入去參觀了
不過算叫做黎過門口朝過聖

再行到旅館附近
經過呢片空地

係又幾似方根書簡果片空地

今日想試下地道既晚餐
所以一直同老闆講左今晚我會係度食
一番到去已經見我道菜已經準備好
番房放低野洗個面就落左去開餐了

尋晚係果班女子籃球隊係度開餐
今晚成個飯堂都比我一個人霸晒

呢餐係我呢次旅程最後既一餐晚餐

好豐富
樣樣都有
佢最窩心既地方蟹殼都變你了開埋

飲飽食醉
講埋我聽日去邊
同埋放低行李下午先番黎再拎走

就番房準備了
聽日係最後一日
早D出發
睇埋松江最後幾個景點

DAY7
完

今晚要開始執野
聽日出發去睇歐聯了

DAY8即係最後一日
應該要再下星期番黎先寫得到了

寫完呢個
我會試下寫下倫敦
先會再寫大阪
一寫就可以寫兩三個月
諗起都正

DAY8

最後一日係松江既日子
老闆話我知中午會有軍隊由天滿宮出發到松江城
同我既行程倒轉
我既行程終點係松江城
然後番黎旅館拎行李
應該係會有相遇既

天滿宮就係旅館格離
細細個既一個神社仔

今日第一站係神魂神社
一個唔多人去但GOOGLE好高分既地方
一日只有幾班車可以到達

所以一早七點幾就要出門口
而且呢日係LAST DAY
我都想自己可以玩耐D

松江站

亦都係方根書簡既場景

今次我有專心對位
係有D似既

半個鐘到達呢個古老既地方
由呢度開出既巴士每日只有十班

因為呢度係神話既地方

仲有工藝館
民話館呢D傳統野
不過我無咩時間

路邊仲有呢度
我到而家仲係唔識分櫻花同梅花

行一陣就到門口

日本乜都係國寶

洗手既地方

唔知女阪係乜

大概係斜路之類

我就係樓梯上去既

一入到去就見到話雪害危險又乜又物

仲有唔知幾時係祭典

結果就圍左呢D立入禁止既帶

不過本殿就算係影得到既

神魂神社
相傳最古老既木造大社
幾有氣勢

神社周邊無開門

乜都無得祈

成個場得呢D擺錢既地方無圍封

呢度其實好細
一眼睇晒
十零分鐘就可以感受完呢個最古老既神社

下一集八重垣神社

續

DAY8 續

離開神魂神社
其實只有十數分鐘既時間
仲黎得切坐巴士去八重垣神社
但諗起已經係最後一日
想要感受一下最後呢種鄉郊既環境
就選擇了用行的方法

由神魂神社去八重垣呢條路係有個路名既

叫做はにわロード
埴輪之道

神社出面已經好多禿櫻
到我最後一日都係未開

迎面行過一個女子
應該唔係本地人

呢條路好易行
就算唔睇GOOGLE MAP
成條路都係路牌
一定唔會走失

一路上都係呢D風景

又唔知乜野千景

就咁一塊田
不過好舒服
享受埋最後一個寧靜既上晝

呢塊牌乜都無好恐怖

後面仲有間學校

行幾步路就見到既埴輪

條女似想推條仔落去多D

一路行就一路睇下頭先巴士佬比岩岩四月新既時間表

可以睇下八重垣幾點有車去松江城

已經行左大半路

因為條路唔洗上山落山
一D都唔辛苦

全部都係田

沿路仲有神話解說

呢個真係萬綠叢中一點紅